<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Turismo</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/turismo/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/turismo/</link>
<description>Turismo e viagem reescrito com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 11 Jan 2026 06:41:09 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Perfil e requisitos para comissários de bordo no Brasil]]></title>
<link>https://g1.globo.com/trabalho-e-carreira/noticia/2026/01/11/comissario-de-bordo-veja-salario-inicial-e-como-funciona-carreira-no-brasil.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 06:00:34 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Turismo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/trabalho-e-carreira/noticia/2026/01/11/comissario-de-bordo-veja-salario-inicial-e-como-funciona-carreira-no-brasil.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[A carreira de comissário de bordo no Brasil envolve requisitos específicos, formação e uma rotina de trabalho que inclui diversos desafios e oportunidades de crescimento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Para atuar como comissário de bordo no Brasil, é necessário ter no mínimo 18 anos, ensino médio completo, estar em dia com obrigações militares e eleitorais, além de possuir aptidão física e psicológica comprovada por certificado médico aeronáutico. Também é preciso concluir treinamento aprovado pela Agência Nacional de Aviação Civil (ANAC) e cumprir horas de voo supervisionadas.</p>
<p>Desde janeiro de 2024, a ANAC atualizou as regras para a concessão da licença de comissário de voo, eliminando a obrigatoriedade do curso em escola de aviação e do exame teórico, embora esses exames permaneçam disponíveis. A maioria das companhias aéreas ainda exige a formação completa como critério para seleção.</p>
<p>Os cursos de formação para comissários de bordo têm duração média de três a cinco meses e incluem treinamento em situações de emergência, primeiros socorros, meteorologia, regulamentos da aviação civil e atendimento a bordo. Os custos variam</p>
<p>O salário inicial para comissários de bordo no Brasil está estabelecido em um valor específico, acompanhado de benefícios que podem incluir moradia e transporte, dependendo da companhia aérea. O domínio de idiomas estrangeiros e habilidades adicionais, como o conhecimento da Língua Brasileira de Sinais (Libras), são considerados diferenciais em processos seletivos.</p>
<p>As companhias aéreas brasileiras apresentam variações nos requisitos de idioma e experiência, com algumas exigindo conhecimento intermediário em inglês ou espanhol e experiência prévia em atendimento ao cliente. A profissão oferece oportunidades de crescimento e exige preparo para lidar com diferentes situações a bordo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
