<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Turismo</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/turismo/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/turismo/</link>
<description>Turismo e viagem reescrito com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 14 Jan 2026 16:41:10 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Estados Unidos suspendem emissão de vistos para 75 países, incluindo o Brasil]]></title>
<link>https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2026/01/14/tipos-visto-americano-diferenca.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 15:58:12 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Turismo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2026/01/14/tipos-visto-americano-diferenca.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O governo dos Estados Unidos anunciou a suspensão da emissão de vistos para cidadãos de 75 países, entre eles o Brasil, sem detalhar quais categorias serão afetadas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Os Estados Unidos oferecem atualmente mais de 60 tipos de vistos que permitem a entrada de estrangeiros no país, abrangendo categorias de não imigrantes e imigrantes.</p>
<p>Entre os vistos para não imigrantes estão opções para turismo, negócios, estudo, trabalho temporário, diplomatas, atletas, jornalistas e intercâmbio cultural, entre outros.</p>
<p>Os vistos de imigrantes incluem categorias relacionadas a laços familiares, trabalho patrocinado por empregadores, criação de empregos, investimentos, adoção internacional e programas especiais.</p>
<p>A suspensão da emissão de vistos ocorre em um contexto de restrições anteriores, como a proibição para estudantes estrangeiros que tenham todas as aulas online, mas ainda não há confirmação oficial sobre o impacto em vistos turísticos.</p>
<p>O governo americano ainda não divulgou detalhes sobre quais tipos de vistos serão abrangidos pela suspensão nem a duração da medida.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
