<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Turismo</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/turismo/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/turismo/</link>
<description>Turismo e viagem reescrito com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 21 Jan 2026 05:41:10 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[ANAC propõe atualização nas regras sobre direitos dos passageiros em casos de atraso e cancelamento de voos]]></title>
<link>https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2026/01/21/anac-quer-regras-mais-especificas-para-diminuir-judicializacao-no-setor-aereo.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 05:00:30 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Turismo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2026/01/21/anac-quer-regras-mais-especificas-para-diminuir-judicializacao-no-setor-aereo.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[A Agência Nacional de Aviação Civil apresenta proposta para detalhar os direitos dos passageiros em situações de atraso ou cancelamento de voos causados por fatores externos às companhias aéreas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A proposta visa atualizar a Resolução nº 400, que regula os direitos e deveres de passageiros e companhias aéreas, buscando maior uniformidade e clareza na aplicação das regras em casos de imprevistos como condições meteorológicas adversas e restrições operacionais.</p>
<p>O Código Brasileiro de Aeronáutica já estabelece que, em situações de caso fortuito ou força maior, as empresas aéreas não possuem responsabilidade civil pelos atrasos ou cancelamentos, mas mantêm a obrigação de oferecer assistência material gratuita aos passageiros.</p>
<p>Entre os direitos previstos estão alimentação após duas horas de atraso, hospedagem e transporte em caso de pernoite a partir de quatro horas, enquanto a proposta sugere a retirada do direito à comunicação, considerado defasado, sem eliminar a possibilidade de recurso judicial.</p>
<p>A atualização também prevê que as companhias forneçam informações claras sobre os motivos dos atrasos, novos horários estimados, opções de reacomodação e orientações para acesso à assistência, utilizando canais acessíveis para comunicação.</p>
<p>O objetivo principal da modernização das regras é reduzir a judicialização no setor aéreo, mantendo os direitos dos passageiros e esclarecendo as responsabilidades das partes envolvidas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
