<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Turismo</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/turismo/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/turismo/</link>
<description>Turismo e viagem reescrito com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 02 Jan 2026 13:41:12 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Aumento da turbulência aérea impulsionado pelas mudanças climáticas e avanços tecnológicos para mitigação]]></title>
<link>https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2026/01/02/turbulencia-em-voos-pode-triplicar-ate-2050-veja-como-a-aviacao-esta-se-preparando.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 02 Jan 2026 13:38:59 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Turismo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2026/01/02/turbulencia-em-voos-pode-triplicar-ate-2050-veja-como-a-aviacao-esta-se-preparando.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[A frequência e intensidade da turbulência em voos comerciais têm aumentado devido às mudanças climáticas, gerando desafios para a segurança e operação da aviação. Novas tecnologias buscam reduzir os impactos desse fenômeno.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Incidentes recentes de turbulência severa em voos sobre o sul da Ásia evidenciam o crescimento desse fenômeno, que tem sido associado às alterações climáticas causadas pela atividade humana. A turbulência severa em céu claro aumentou significativamente desde o final dos anos 1970, com projeções indicando que poderá triplicar até 2050, especialmente em rotas sobre o leste asiático e o Atlântico Norte.</p>
<p>Além do desconforto e dos riscos para passageiros e tripulação, a turbulência provoca desgaste estrutural nas aeronaves e pode levar a desvios de rota que aumentam o consumo de combustível e as emissões de poluentes. Esses fatores impactam diretamente os custos e a sustentabilidade da indústria aérea.</p>
<p>Para enfrentar esses desafios, empresas têm desenvolvido soluções tecnológicas, como dispositivos que ajustam automaticamente os flaps das asas para compensar as variações no fluxo de ar, inspirados no controle de voo das aves. Essa tecnologia tem potencial para reduzir significativamente a turbulência sentida a bordo e está em fase de testes iniciais em aeronaves de pequeno porte.</p>
<p>A complexidade da turbulência, caracterizada por movimentos caóticos do ar influenciados por múltiplos fatores ambientais, torna sua previsão e mitigação um desafio para a engenharia aeronáutica. O uso de inteligência artificial e aprendizado de máquina tem se mostrado promissor na análise e antecipação desses padrões complexos, contribuindo para o desenvolvimento de estratégias mais eficazes de controle.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
