<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Turismo</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/turismo/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/turismo/</link>
<description>Turismo e viagem reescrito com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 17 Dec 2025 18:06:17 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Novas regras de check-in e check-out entram em vigor no Brasil]]></title>
<link>https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/12/15/novas-regras-de-check-in-e-check-out-entram-em-vigor-nesta-segunda-entenda.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 15:15:40 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Turismo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/12/15/novas-regras-de-check-in-e-check-out-entram-em-vigor-nesta-segunda-entenda.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Alterações nas normas de hospedagem estabelecem diretrizes para horários de entrada e saída, limpeza dos quartos e introduzem o registro digital de hóspedes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>As novas regras regulamentam a prática de reduzir o tempo da diária para a realização da limpeza dos quartos, mantendo o cálculo do preço das diárias baseado em 24 horas. Os hotéis podem utilizar até três horas desse período para higienização, permitindo que o hóspede permaneça por pelo menos 21 horas somando os dias de entrada e saída.</p>
<p>Durante a estadia, o hóspede pode optar por dispensar a limpeza, desde que isso não comprometa as condições sanitárias do estabelecimento. As normas são aplicáveis a hotéis, pousadas e flats, que devem comunicar os horários de check-in, check-out e limpeza no momento da reserva.</p>
<p>Entrada antecipada e saída tardia são permitidas e podem ser cobradas, desde que informadas previamente ao hóspede. A limpeza deve incluir higienização completa e troca de roupas de cama e toalhas.</p>
<p>Plataformas de hospedagem que não se enquadram como meios oficiais, como o Airbnb, não estão diretamente sujeitas às novas regras, mas continuam obrigadas a cumprir as normas do direito do consumidor.</p>
<p>Foi implementado o sistema da Ficha Nacional de Registro de Hóspedes eletrônica (FNRH Digital), que permite o pré-check-in digital para agilizar o processo de registro, embora seu uso ainda não seja obrigatório para hóspedes ou estabelecimentos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Espanha aplica multa milionária à Airbnb por anúncios irregulares]]></title>
<link>https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/12/15/governo-espanhol-multa-airbnb-em-64-milhoes-de-euros-por-anuncios-ilegais-de-residencias-turisticas.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 14:32:16 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Turismo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/12/15/governo-espanhol-multa-airbnb-em-64-milhoes-de-euros-por-anuncios-ilegais-de-residencias-turisticas.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O governo espanhol multou a Airbnb em 64 milhões de euros por anúncios de residências turísticas sem licença na plataforma.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A penalidade foi aplicada após a constatação de infrações em mais de 65 mil anúncios de imóveis turísticos sem autorização adequada.</p>
<p>Além da multa, a empresa foi obrigada a remover os conteúdos irregulares e a divulgar publicamente a sanção imposta.</p>
<p>O caso gerou debates nas principais cidades turísticas da Espanha, onde o impacto das plataformas de aluguel de curta duração tem sido associado ao aumento dos preços dos aluguéis residenciais.</p>
<p>Autoridades destacam que o modelo de negócio dessas plataformas pode afetar a disponibilidade de moradias para famílias locais, contribuindo para a pressão no mercado imobiliário.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Azul Linhas Aéreas obtém aprovação do plano de recuperação judicial nos EUA]]></title>
<link>https://g1.globo.com/sp/campinas-regiao/noticia/2025/12/12/azul-diz-que-corte-nos-eua-aprovou-plano-e-projeta-saida-da-recuperacao-judicial-em-2026.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 23:14:53 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Turismo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/sp/campinas-regiao/noticia/2025/12/12/azul-diz-que-corte-nos-eua-aprovou-plano-e-projeta-saida-da-recuperacao-judicial-em-2026.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O Tribunal dos Estados Unidos aprovou o plano de reorganização da Azul Linhas Aéreas, abrindo caminho para a conclusão do processo de recuperação judicial no início de 2026.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O plano de reorganização recebeu mais de 90% de aprovação entre as classes de credores elegíveis, permitindo a redução de mais de US$ 3 bilhões em dívidas, arrendamentos, juros anuais e custos recorrentes com a frota.</p>
<p>Durante o processo sob o Capítulo 11 da Lei de Falências dos Estados Unidos, a Azul continua operando normalmente, mantendo sua rede com mais de 130 destinos.</p>
<p>A companhia anunciou a suspensão dos voos entre Campinas (SP) e Paris a partir de abril de 2026, decisão tomada para garantir a sustentabilidade da operação e focar em rotas com maior potencial e retorno financeiro.</p>
<p>A empresa destaca a expectativa de concluir sua transformação com uma frota e malha otimizadas, além de solidez financeira para executar seu plano de negócios e aproveitar oportunidades futuras.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Direitos dos passageiros em casos de atraso e cancelamento de voos]]></title>
<link>https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/12/10/voo-atrasado-ou-cancelado-apos-ventania-conheca-os-direitos-dos-passageiros-1.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 21:54:34 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Turismo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/12/10/voo-atrasado-ou-cancelado-apos-ventania-conheca-os-direitos-dos-passageiros-1.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O Aeroporto de Congonhas registrou cancelamentos de voos devido a condições climáticas adversas, o que reforça a importância do conhecimento sobre os direitos dos passageiros em situações de atraso e cancelamento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Companhias aéreas são obrigadas a oferecer assistência imediata aos passageiros em casos de atraso ou cancelamento de voos, independentemente da causa do problema. Essa assistência pode incluir reembolso, hospedagem, alimentação e acesso à internet,</p>
<p>As empresas devem manter os passageiros informados a cada 30 minutos sobre a previsão de partida e oferecer opções de assistência gratuita, que variam Passageiros com necessidades especiais têm direito a hospedagem em qualquer situação.</p>
<p>Caso a companhia aérea não cumpra as obrigações previstas, o passageiro deve buscar atendimento junto à empresa e, se necessário, registrar reclamação em plataformas oficiais para que as autoridades possam atuar na fiscalização. Reclamações também podem resultar em indenizações por danos patrimoniais ou morais,</p>
<p>Para prejuízos maiores, como perda de compromissos importantes, o passageiro pode solicitar indenização por meio dos órgãos de defesa do consumidor ou recorrer à Justiça, que é considerada a última instância para resolução de conflitos relacionados ao transporte aéreo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Estados Unidos propõem exigência de histórico de redes sociais para turistas isentos de visto]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/10/eua-querem-exigir-que-turistas-exponham-historico-de-redes-sociais.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 21:50:26 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Turismo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/12/10/eua-querem-exigir-que-turistas-exponham-historico-de-redes-sociais.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O governo dos Estados Unidos apresentou uma proposta para que turistas de países isentos de visto forneçam seus históricos de redes sociais dos últimos cinco anos ao solicitar autorização de entrada no país.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A medida afetará turistas de 42 países que atualmente utilizam o Sistema Eletrônico para Autorização de Viagem (ESTA), incluindo Alemanha, França, Reino Unido e Japão. A proposta exige, além do histórico de redes sociais, informações detalhadas como endereços de e-mail dos últimos dez anos e dados pessoais de parentes próximos.</p>
<p>Atualmente, o processo de autorização para turistas desses países inclui o pagamento de uma taxa e a indicação de contatos pessoais, com a inclusão do histórico de redes sociais sendo opcional desde 2016. A nova regra, publicada no diário oficial americano, passará por um período de revisão de 60 dias para receber comentários e sugestões.</p>
<p>A proposta integra um conjunto de medidas adotadas pelo governo que incluem restrições a vistos para profissionais ligados à moderação de digital e limites para a permanência de jornalistas estrangeiros. Essas ações ocorrem em um contexto de queda no turismo internacional para os Estados Unidos.</p>
<p>Nos últimos meses, episódios envolvendo a detenção de turistas estrangeiros e atualizações nas recomendações de viagem por parte de países como a Alemanha têm impactado a imagem do país como destino turístico. Os Estados Unidos se preparam para receber um aumento significativo de visitantes com os Jogos Olímpicos de 2028 e a Copa do Mundo de 2026.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Transformações no Turismo das Ilhas Maldivas: Da Exclusividade dos Resorts à Hospitalidade Local]]></title>
<link>https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/12/08/como-as-maldivas-estao-virando-um-destino-turistico-surpreendentemente-acessivel.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 09:00:51 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Turismo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/12/08/como-as-maldivas-estao-virando-um-destino-turistico-surpreendentemente-acessivel.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[As Ilhas Maldivas passaram por mudanças significativas na última década, ampliando o acesso ao turismo e promovendo o envolvimento direto das comunidades locais no setor.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O arquipélago do Oceano Índico, conhecido por seus resorts exclusivos e ilhas particulares, agora conta com mais de 1,2 mil pensões distribuídas em 90 ilhas habitadas, possibilitando uma experiência turística mais acessível e culturalmente integrada.</p>
<p>Reformas governamentais permitiram que moradores locais abrissem pousadas, rompendo com a antiga restrição que limitava o turismo aos resorts isolados, o que contribuiu para que as famílias locais se beneficiassem diretamente da atividade econômica do turismo.</p>
<p>A ilha de Thoddoo, no atol North Ari, exemplifica essa transformação, apresentando um ambiente mais simples e autêntico, onde o transporte é feito por bicicletas e carrinhos elétricos, e a economia local inclui agricultura e pesca artesanal.</p>
<p>Hospedagens como a pensão Serene Sky oferecem acomodações modestas, mas com hospitalidade genuína e refeições preparadas com ingredientes frescos da região, evidenciando o potencial do turismo comunitário para valorizar a cultura e o patrimônio natural das Maldivas.</p>
<p>Enquanto isso, resorts de luxo continuam operando em ilhas particulares, mantendo um padrão elevado de conforto e exclusividade, coexistindo com as novas formas de turismo que promovem maior interação entre visitantes e moradores locais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Quatro restaurantes de São Paulo estão entre os 50 melhores da América Latina]]></title>
<link>https://g1.globo.com/guia/guia-sp/noticia/2025/12/03/cidade-de-sp-tem-4-restaurantes-classificados-entre-os-50-melhores-da-america-latina-veja-quais-sao.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 03 Dec 2025 19:46:36 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Turismo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/guia/guia-sp/noticia/2025/12/03/cidade-de-sp-tem-4-restaurantes-classificados-entre-os-50-melhores-da-america-latina-veja-quais-sao.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[A cidade de São Paulo conta com quatro estabelecimentos classificados entre os 50 melhores restaurantes da América Latina,]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O restaurante Tuju, localizado na Zona Oeste de São Paulo, ocupa a oitava posição na lista e possui duas estrelas Michelin. O estabelecimento é reconhecido pela combinação de culinária criativa e serviço de alta qualidade, oferecendo um menu sazonal com dez pratos que são renovados a cada três meses.</p>
<p>Além do Tuju, outros três restaurantes paulistanos figuram na lista: Nelita, também na Zona Oeste, em 12º lugar; Evvai, na mesma região, em 20º; e A Casa do Porco, situada no Centro, em 25º lugar.</p>
<p>O ranking Latin America’s 50 Best Restaurants é elaborado com base nos votos de um grupo de 300 jurados, incluindo críticos gastronômicos, chefs e jornalistas da América Latina. Cada jurado indica dez restaurantes, sendo pelo menos quatro fora do seu país de origem.</p>
<p>Além dos quatro restaurantes paulistanos entre os 50 melhores, outros dez estabelecimentos brasileiros aparecem na lista dos 51º ao 100º lugares, distribuídos em diferentes cidades do país.</p>
<p>No topo do ranking está o restaurante El Chato, da Colômbia, seguido por Kjolle, do Peru, e Don Julio, da Argentina, refletindo a diversidade e qualidade da gastronomia latino-americana.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Brasil destaca-se com seis restaurantes entre os 50 melhores da América Latina em 2025]]></title>
<link>https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/12/03/brasil-restaurantes-50-melhores-da-america-latina.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 03 Dec 2025 03:30:13 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Turismo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/12/03/brasil-restaurantes-50-melhores-da-america-latina.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Seis estabelecimentos brasileiros foram reconhecidos na lista dos 50 melhores restaurantes da América Latina, com o Tuju, de São Paulo, alcançando a 8ª posição.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ranking Latin America’s 50 Best Restaurants 2025 inclui seis restaurantes brasileiros entre os 50 melhores da região. O Tuju, localizado em São Paulo, foi o melhor colocado, ocupando a 8ª posição.</p>
<p>Outros restaurantes brasileiros presentes na lista são Nelita (São Paulo), Lasai (Rio de Janeiro), Evvai (São Paulo), A Casa do Porco (São Paulo) e Oteque (Rio de Janeiro).</p>
<p>A seleção dos estabelecimentos é realizada por um grupo de 300 jurados, composto por críticos gastronômicos, chefs e jornalistas latino-americanos, que votam em restaurantes de diferentes países.</p>
<p>Além dos seis restaurantes entre os 50 melhores, outros dez brasileiros aparecem no ranking dos 51 aos 100, destacando a diversidade e qualidade da gastronomia nacional na América Latina.</p>
<p>O primeiro lugar do ranking foi ocupado pelo restaurante El Chato, da Colômbia, seguido por Kjolle, no Peru, e Don Julio, na Argentina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Procon notifica Latam sobre restrição no uso de banheiros em voos]]></title>
<link>https://g1.globo.com/economia/noticia/2025/12/02/procon-notifica-latam-apos-polemica-sobre-banheiro-premium-em-voos-domesticos.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 13:46:26 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Turismo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/economia/noticia/2025/12/02/procon-notifica-latam-apos-polemica-sobre-banheiro-premium-em-voos-domesticos.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O Procon de São Paulo notificou a Latam Airlines para esclarecer a prática de restrição ao uso dos banheiros localizados na parte dianteira das aeronaves, conhecida como 'banheiro premium'.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A notificação questiona a possível violação dos princípios de dignidade, igualdade e isonomia, além do direito à adequada prestação de serviços previsto no Código de Defesa do Consumidor. O órgão solicitou informações detalhadas sobre a comunicação aos consumidores e a operação das aeronaves, incluindo a capacidade e a quantidade de sanitários disponíveis para cada classe.</p>
<p>O Ministério de Portos e Aeroportos manifestou preocupação com a prática e informou que tomará medidas junto à Agência Nacional de Aviação Civil para garantir o uso irrestrito dos banheiros por todos os passageiros.</p>
<p>Passageiros relataram desconforto e insatisfação nas redes sociais, destacando o aumento do congestionamento nos banheiros traseiros e a percepção de tratamento diferenciado entre as classes. Alguns usuários consideraram a medida desrespeitosa e inadequada.</p>
<p>A Latam Airlines cional de Aviação Civil e a legislação brasileira.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Custos e características do voo mais longo do mundo entre Singapura e Nova York]]></title>
<link>https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/12/02/sem-classe-economica-quanto-custa-fazer-o-voo-mais-longo-do-mundo.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 03:00:51 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Turismo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/12/02/sem-classe-economica-quanto-custa-fazer-o-voo-mais-longo-do-mundo.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O voo direto entre Singapura e Nova York é atualmente o mais longo do mundo, com duração próxima a 19 horas e operado pela Singapore Airlines em aeronaves Airbus A350-900ULR.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A rota é realizada diariamente com um avião configurado para 161 passageiros, distribuídos entre classes executiva e premium economy, sem oferta de classe econômica em voos sem escalas.</p>
<p>Os preços das passagens variam</p>
<p>A companhia australiana Qantas planeja lançar um voo ainda mais longo, com duração estimada em 22 horas, previsto para 2027, sem detalhes divulgados sobre preços ou rotas.</p>
<p>As passagens para janeiro de 2026 apresentam variações significativas, com opções mais econômicas na premium economy e valores mais elevados na classe executiva, tanto para o trecho de Singapura a Nova York quanto para o sentido inverso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
