<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Turismo</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/turismo/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/turismo/</link>
<description>Turismo e viagem reescrito com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 06 Jan 2026 15:41:25 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Instituto Inhotim é destaque em ranking internacional de destinos para 2026]]></title>
<link>https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2026/01/06/nyt-coloca-um-destino-brasileiro-em-lista-de-52-lugares-para-conhecer-em-2026-veja.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 06 Jan 2026 15:05:46 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Turismo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2026/01/06/nyt-coloca-um-destino-brasileiro-em-lista-de-52-lugares-para-conhecer-em-2026-veja.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O Instituto Inhotim, localizado em Brumadinho, Minas Gerais, foi incluído em uma lista global de destinos recomendados para visita em 2026, ocupando a 24ª posição.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Instituto Inhotim é reconhecido por sua extensa coleção de aproximadamente 500 obras distribuídas em 24 galerias com arquitetura singular, situadas em um amplo jardim botânico.</p>
<p>Em 2026, o espaço comemora 20 anos desde sua abertura ao público, oferecendo uma programação especial que destaca a identidade afro-amazônica do Brasil, com exposições de artistas contemporâneos e indígenas sul-americanos.</p>
<p>Além do acervo permanente, que inclui trabalhos de renomados artistas internacionais e brasileiros, o instituto é apontado como um destino que merece mais de um dia para ser explorado completamente.</p>
<p>O ranking também sugere outros pontos turísticos próximos, como a capital mineira, o Parque Nacional da Serra do Cipó e igrejas barrocas, para complementar a visita ao local.</p>
<p>A lista contempla ainda uma diversidade de destinos globais, incluindo cidades, parques e atrações naturais, com destaque para eventos comemorativos nos Estados Unidos em 2026.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
