<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Turismo</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/turismo/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/turismo/</link>
<description>Turismo e viagem reescrito com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 22 Jan 2026 03:41:12 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Groenlândia: características e atrativos naturais da maior ilha do mundo]]></title>
<link>https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2026/01/22/ta-todo-mundo-falando-da-groenlandia-como-e-e-quais-sao-as-belezas-naturais-da-maior-ilha-do-mundo.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 03:00:52 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Turismo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2026/01/22/ta-todo-mundo-falando-da-groenlandia-como-e-e-quais-sao-as-belezas-naturais-da-maior-ilha-do-mundo.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[A Groenlândia, maior ilha do mundo e território autônomo da Dinamarca, destaca-se por suas paisagens naturais únicas e atrai turistas interessados em ecoturismo e fenômenos polares.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Localizada geograficamente na América do Norte, a Groenlândia possui um clima ártico com temperaturas acima de zero apenas durante o mês de julho, o que contribui para a formação de cenários naturais singulares.</p>
<p>O acesso à ilha é realizado principalmente por via aérea, com voos provenientes da Dinamarca, Islândia, Canadá e Estados Unidos, além de opções de transporte marítimo por meio de cruzeiros e barcos fretados.</p>
<p>A população da Groenlândia é de aproximadamente 56 mil habitantes, concentrados em assentamentos costeiros, incluindo descendentes dos inuítes, povo indígena tradicional da região, cuja economia local é baseada principalmente na pesca.</p>
<p>Entre os atrativos naturais, destacam-se a observação da aurora boreal, visível entre o final de setembro e meados de abril, e a presença de diversas espécies de baleias durante o verão, período em que é possível realizar passeios de barco para avistamento.</p>
<p>A ilha é também conhecida pela grande quantidade de icebergs e geleiras, que cobrem cerca de 80% de sua área, proporcionando experiências únicas para visitantes interessados em paisagens geladas e formações rochosas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prioridade para agendamento de visto americano para torcedores da Copa do Mundo 2026]]></title>
<link>https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2026/01/22/turista-com-ingresso-para-copa-do-mundo-tera-prioridade-na-entrevista-de-visto-dos-eua.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 03:00:29 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Turismo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2026/01/22/turista-com-ingresso-para-copa-do-mundo-tera-prioridade-na-entrevista-de-visto-dos-eua.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Torcedores com ingresso para a Copa do Mundo de 2026 terão prioridade no agendamento da entrevista para visto de turismo dos Estados Unidos, um dos países-sede do torneio.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Sistema de Agendamento de Entrevistas Prioritárias da FIFA (FIFA PASS) foi aberto para inscrições, permitindo que torcedores que adquirirem ingressos diretamente pela FIFA possam agendar antecipadamente a entrevista para o visto americano.</p>
<p>Para acessar o benefício, é necessário preencher o formulário de adesão ao FIFA PASS com informações que correspondam exatamente aos dados da solicitação do visto, além de confirmar a posse do ingresso durante o processo de agendamento.</p>
<p>O programa é exclusivo para vistos de turismo e não garante a aprovação do visto, que depende de análise rigorosa por parte das autoridades americanas.</p>
<p>O FIFA PASS não está relacionado às medidas recentes de congelamento da emissão de vistos de imigração para determinados países, que não afetam o processo de visto de turismo para o evento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
