<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Turismo</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/turismo/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/turismo/</link>
<description>Turismo e viagem reescrito com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 19 Dec 2025 05:58:07 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[MSC Cruzeiros proíbe uso de óculos inteligentes em áreas públicas dos navios]]></title>
<link>https://g1.globo.com/tecnologia/noticia/2025/12/19/proibido-ver-tudo-por-que-a-msc-barrou-o-uso-de-oculos-inteligentes-em-algumas-areas-de-seus-navios.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 05:00:37 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Turismo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/tecnologia/noticia/2025/12/19/proibido-ver-tudo-por-que-a-msc-barrou-o-uso-de-oculos-inteligentes-em-algumas-areas-de-seus-navios.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[A MSC Cruzeiros atualizou sua política de conduta para impedir o uso de óculos inteligentes e dispositivos similares em áreas públicas de seus navios, visando proteger a privacidade e segurança de hóspedes e tripulantes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A nova regra permite o embarque dos óculos inteligentes, mas restringe seu uso em espaços públicos como piscinas e áreas comuns. A medida abrange dispositivos capazes de gravar ou transmitir dados de forma oculta ou discreta.</p>
<p>A equipe de segurança dos navios está autorizada a reter dispositivos em caso de uso inadequado,</p>
<p>A proibição reflete preocupações relacionadas à captura de imagens sem consentimento, em conformidade com a legislação brasileira que protege a privacidade e a imagem das pessoas.</p>
<p>Dispositivos usados para vigilância com finalidade de segurança são exceções, diferindo do uso pessoal de óculos inteligentes por passageiros.</p>
<p>A política completa de conduta dos hóspedes está disponível para consulta, detalhando as normas aplicadas a dispositivos eletrônicos usados no corpo durante as viagens.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
