<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Turismo</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/turismo/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/turismo/</link>
<description>Turismo e viagem reescrito com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 21 Jan 2026 12:41:13 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Downgrade em voos: orientações para passageiros sobre troca de assentos]]></title>
<link>https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2026/01/21/caso-ingrid-guimaraes-entenda-o-que-e-downgrade-e-como-o-passageiro-deve-proceder.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 11:32:16 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Turismo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2026/01/21/caso-ingrid-guimaraes-entenda-o-que-e-downgrade-e-como-o-passageiro-deve-proceder.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Conflitos relacionados à troca de assentos em voos têm ocorrido com frequência, levantando dúvidas sobre os direitos dos passageiros e as práticas das companhias aéreas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O downgrade ocorre quando o passageiro é realocado para uma classe inferior àquela originalmente reservada, geralmente por motivos operacionais, falta de assentos ou questões de segurança. Essa prática pode ser necessária, por exemplo, para garantir a ocupação adequada dos assentos próximos às saídas de emergência ou para manter a distribuição de peso da aeronave.</p>
<p>A troca de assentos deve ser realizada apenas em situações específicas e não pode ser feita de forma unilateral pela companhia aérea. Problemas técnicos, como uma poltrona quebrada ou equipamentos inoperantes, não devem resultar em prejuízo para o passageiro, que tem direito à reparação nesses casos.</p>
<p>Em caso de downgrade, o diálogo entre passageiro e companhia aérea é recomendado para buscar ressarcimento ou compensação. O passageiro pode solicitar o reembolso da diferença entre o valor pago pelo assento e o assento ocupado, além de, em algumas situações, pleitear compensação por danos morais.</p>
<p>As situações de downgrade devem ser analisadas individualmente para verificar a justificativa da companhia aérea. Caso o passageiro não obtenha a compensação desejada, é possível recorrer aos canais de atendimento ao consumidor, como o serviço de atendimento ao cliente, ou buscar outras instâncias antes de considerar medidas judiciais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
