<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Turismo</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/turismo/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/turismo/</link>
<description>Turismo reescrito com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 07 Jan 2026 08:53:57 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Inhotim entre os 52 destinos para visitar em 2026]]></title>
<link>https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2026/01/06/nyt-coloca-um-destino-brasileiro-em-lista-de-52-lugares-para-conhecer-em-2026-veja.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 06 Jan 2026 15:05:46 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Turismo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2026/01/06/nyt-coloca-um-destino-brasileiro-em-lista-de-52-lugares-para-conhecer-em-2026-veja.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O Instituto Inhotim, em Brumadinho (MG), foi listado entre os 52 lugares para conhecer em 2026. A inclusão destaca o acervo artístico e o vasto jardim botânico, além da programação especial que marca os 20 anos do museu, tornando-o um destino cultural imperdível para o próximo ano.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Instituto Inhotim, em Brumadinho (MG), foi listado entre os 52 lugares para conhecer em 2026. A inclusão destaca o acervo artístico e o vasto jardim botânico, além da programação especial que marca os 20 anos do museu, tornando-o um destino cultural imperdível para o próximo ano.</p>
<p>O Instituto Inhotim ocupa a 24ª posição na lista de destinos para 2026, reconhecido pelas 500 obras distribuídas em 24 galerias de arquitetura singular, inseridas em um extenso jardim botânico. Essa diversidade artística e ambiental exige mais de um dia para uma visita completa, o que amplia a experiência para quem planeja explorar o local com calma e profundidade.</p>
<p>Em 2026, o museu comemora duas décadas desde sua abertura ao público e prepara uma programação especial que destaca a identidade afro-amazônica do Brasil. Novas exposições incluirão obras de artistas como Dalton Paula, Davi de Jesus do Nascimento, Paulo Nazareth e 22 artistas indígenas sul-americanos, enriquecendo o acervo permanente que já conta com nomes de destaque internacional. Esse detalhe muda o ritmo e o conforto da visita.</p>
<p>Além do Instituto Inhotim, a lista recomenda estender a visita pela capital mineira, Belo Horizonte, e explorar o Parque Nacional da Serra do Cipó, conhecido por suas belezas naturais. A região também oferece igrejas barrocas de grande exuberância, o que acrescenta uma dimensão histórica e arquitetônica ao roteiro, ampliando as opções turísticas na área após a experiência em Brumadinho.</p>
<p>A presença de destinos brasileiros no ranking anual do New York Times reforça a relevância do país no cenário turístico global. Em anos recentes, locais como Brasília, Manaus e o Parque Nacional dos Lençóis Maranhenses também foram destacados, evidenciando a diversidade cultural e ambiental que o Brasil oferece aos visitantes internacionais.</p>
<p>Agora, o que observar é a programação especial de Inhotim para 2026, que celebra seus 20 anos com exposições que valorizam a cultura afro-amazônica e indígena, além da oportunidade de explorar um acervo artístico extenso em um ambiente natural único. A combinação de arte contemporânea, arquitetura e natureza torna o Instituto um ponto de interesse singular para viajantes que buscam experiências culturais e ambientais integradas. O ponto sensível vira a execução, mais do que o anúncio.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
