<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Turismo</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/turismo/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/turismo/</link>
<description>Turismo e viagem reescrito com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 20 Dec 2025 18:58:07 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Minas Gerais é reconhecido entre os principais destinos gastronômicos do mundo em 2026]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mg/minas-gerais/noticia/2025/12/20/minas-gerais-entra-em-ranking-internacional-dos-melhores-destinos-gastronomicos-de-2026.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 20 Dec 2025 18:38:18 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Turismo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mg/minas-gerais/noticia/2025/12/20/minas-gerais-entra-em-ranking-internacional-dos-melhores-destinos-gastronomicos-de-2026.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Minas Gerais figura na lista dos melhores destinos gastronômicos globais, destacando sua tradição culinária baseada em produtos artesanais e ingredientes locais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O estado brasileiro integra uma seleção internacional que inclui cidades como Boston, Creta, Sevilha e Medellín, ressaltando sua cultura gastronômica ligada a tradições rurais e à produção artesanal de queijo e café.</p>
<p>O método de fabricação do queijo artesanal mineiro foi reconhecido como Patrimônio Cultural Imaterial da Humanidade pela Unesco em 2024, envolvendo mais de cem municípios com uma tradição que ultrapassa 300 anos.</p>
<p>Cidades como Serro destacam-se pela produção de queijo, enquanto eventos como o festival gastronômico de Tiradentes e o crescimento da cultura do vinho na região da Serra de São José reforçam a relevância local.</p>
<p>Belo Horizonte é apontada como um polo de expansão da gastronomia, com chefs que promovem releituras contemporâneas da culinária tradicional e estabelecimentos clássicos como o Mercado Central e o Xapuri.</p>
<p>A lista dos melhores destinos gastronômicos de 2026 inclui dez localidades ao redor do mundo, evidenciando a diversidade e riqueza das experiências culinárias globais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
