<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Turismo</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/turismo/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/turismo/</link>
<description>Turismo e viagem reescrito com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 25 Dec 2025 10:58:07 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Tendências do Turismo para 2026: Viagens Tranquilas e Planejamento com Inteligência Artificial]]></title>
<link>https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/12/25/7-ideias-em-alta-para-viajar-mais-e-melhor-em-2026.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 25 Dec 2025 10:53:50 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Turismo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/12/25/7-ideias-em-alta-para-viajar-mais-e-melhor-em-2026.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O setor de turismo para 2026 deve ser marcado por viagens mais tranquilas, itinerários personalizados por algoritmos e o uso crescente da inteligência artificial no planejamento das férias.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A busca por experiências de viagem que priorizam o conforto e o silêncio tem ganhado destaque, com o crescimento das chamadas férias calmas, que oferecem uma forma de escapar do estresse da vida moderna e da constante conexão digital.</p>
<p>Locais que promovem ambientes silenciosos e retiros de desintoxicação digital têm atraído turistas interessados em descanso e recuperação, evidenciando uma mudança no comportamento dos viajantes em direção a viagens mais restauradoras.</p>
<p>A inteligência artificial tem se integrado cada vez mais ao setor, facilitando o planejamento e a reserva de viagens por meio de ferramentas que oferecem recomendações personalizadas e serviços como tradução em tempo real e check-in digital.</p>
<p>Apesar dos benefícios, o uso da IA no turismo também apresenta desafios, como o risco de superlotação em destinos populares e a possibilidade de golpes relacionados a viagens, o que exige cautela por parte dos usuários.</p>
<p>Especialistas destacam que, embora a tecnologia transforme a forma de planejar viagens, os motivos que levam as pessoas a viajar permanecem os mesmos, como a busca por descanso e experiências significativas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
