<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Turismo</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/turismo/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/turismo/</link>
<description>Turismo e viagem reescrito com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 20 Dec 2025 06:58:07 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Balneário Camboriú revoga autorização para prática de nudismo na Praia do Pinho]]></title>
<link>https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/12/20/praias-nudismo-oficiais-brasil.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 20 Dec 2025 06:00:54 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Turismo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/12/20/praias-nudismo-oficiais-brasil.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Balneário Camboriú anunciou a proibição da prática de nudismo na Praia do Pinho, local pioneiro no naturismo oficial no Brasil.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O naturismo é oficialmente permitido em seis praias brasileiras, reconhecidas pelas administrações locais e pela Federação Brasileira de Naturismo, que estabelece regras de convivência para os visitantes.</p>
<p>A Praia do Pinho, em Balneário Camboriú, foi a primeira praia a permitir o naturismo oficialmente no país, a partir de 1988, mas a autorização para a prática será revogada pela prefeitura.</p>
<p>Outra praia com tradição no naturismo é a Praia da Galheta, em Florianópolis, onde a prática deixou de ser autorizada em 2016, e atualmente há discussões envolvendo órgãos públicos sobre sua regulamentação.</p>
<p>Além dessas, o Brasil possui outras praias onde o nudismo é legalizado, algumas com infraestrutura para visitantes e competições, enquanto outras são mais isoladas e de difícil acesso.</p>
<p>Entre as praias oficiais estão a Praia de Pedras Altas em Palhoça (SC), Praia de Barra Seca em Linhares (ES), Praia Olho de Boi em Búzios (RJ), Praia do Abricó no Rio de Janeiro (RJ), Praia de Tambaba em Conde (PB) e Praia de Massarandupió em Entre Rios (BA), cada uma com características específicas quanto a acesso, infraestrutura e ambiente natural.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
