<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Turismo</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/turismo/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/turismo/</link>
<description>Turismo e viagem reescrito com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 15 Jan 2026 00:41:09 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Estados Unidos suspendem emissão de vistos de imigrantes para cidadãos de 75 países]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2026/01/14/congelamento-de-vistos-o-que-acontece-com-quem-tem-entrevista-marcada-ha-excecoes-governo-dos-eua-explica-medida.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 00:32:04 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Turismo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2026/01/14/congelamento-de-vistos-o-que-acontece-com-quem-tem-entrevista-marcada-ha-excecoes-governo-dos-eua-explica-medida.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O governo dos Estados Unidos anunciou a suspensão da emissão de vistos de imigrantes para cidadãos de 75 países, incluindo o Brasil, com o objetivo de garantir que os imigrantes tenham condições financeiras para se sustentar no país.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A medida não afeta vistos temporários, como os de turismo, estudo ou negócios, que continuarão sendo emitidos normalmente.</p>
<p>Vistos de imigrantes já emitidos não serão cancelados, e as decisões sobre a entrada no país permanecem sob responsabilidade do Departamento de Segurança Interna.</p>
<p>Cidadãos dos países afetados podem continuar solicitando vistos e participando das entrevistas agendadas, porém, nenhum visto de imigrante será concedido enquanto a suspensão estiver em vigor.</p>
<p>Pessoas com dupla nacionalidade poderão solicitar vistos utilizando passaportes de países que não estejam na lista de suspensão.</p>
<p>A suspensão abrange cidadãos de 75 países, entre eles Brasil, Afeganistão, Irã, Rússia e Nigéria.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
