<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Turismo</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/turismo/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/turismo/</link>
<description>Turismo e viagem reescrito com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 18 Dec 2025 01:58:41 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Cidade do México promove evento 'coma o que quiser, pague o quanto puder' com mais de 20 restaurantes participantes]]></title>
<link>https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/08/31/pague-o-quanto-puder-restaurantes.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 31 Aug 2025 07:01:11 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Turismo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/08/31/pague-o-quanto-puder-restaurantes.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Mais de 20 estabelecimentos da Cidade do México uniram-se para realizar o 'Dia do coma o que quiser, pague o quanto puder', iniciativa que busca tornar a gastronomia acessível a todos, independentemente da condição econômica.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O modelo, inspirado no restaurante Masala e Maíz, oferece aos clientes um cardápio especial sem preço fixo, permitindo que paguem o valor que considerarem adequado. Os pratos são preparados com a mesma qualidade e tamanho dos dias regulares, e os clientes devem indicar quanto do valor deixado é destinado à equipe do restaurante.</p>
<p>A iniciativa visa promover a inclusão social em uma cidade marcada por desigualdades econômicas e problemas de gentrificação, além de incentivar a solidariedade entre frequentadores e trabalhadores do setor gastronômico.</p>
<p>Apesar de não estabelecer um preço mínimo, o evento não resulta em prejuízo para os restaurantes, pois muitos clientes optam por pagar valores superiores ao custo habitual ou oferecem outras formas de contribuição.</p>
<p>A participação de diversos restaurantes no evento representa um esforço coletivo para ampliar o alcance da proposta e estimular a adoção do modelo em outras regiões, com interesse manifestado por estabelecimentos de diferentes países da América Latina.</p>
<p>O reconhecimento do Masala e Maíz com uma estrela Michelin contribuiu para aumentar a visibilidade da iniciativa, destacando o potencial do projeto para fortalecer a comunidade local e promover práticas gastronômicas mais inclusivas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Cobrança por embalagem plástica para líquidos na bagagem de mão em Guarulhos gera dúvidas entre passageiros]]></title>
<link>https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/08/31/viajantes-dizem-que-cobranca-de-saquinho-para-liquidos-em-guarulhos-e-recente-e-agora-chegam-preparados.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 31 Aug 2025 04:00:13 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Turismo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/08/31/viajantes-dizem-que-cobranca-de-saquinho-para-liquidos-em-guarulhos-e-recente-e-agora-chegam-preparados.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[A exigência de uso de sacos plásticos transparentes para transporte de líquidos na bagagem de mão no aeroporto de Guarulhos é vigente desde 2019, mas relatos recentes indicam confusão entre os viajantes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A obrigatoriedade do uso de embalagens plásticas transparentes para líquidos na bagagem de mão em aeroportos brasileiros está em vigor desde 2019, incluindo o aeroporto internacional de Guarulhos, em São Paulo.</p>
<p>Nos últimos dias, vídeos e relatos de passageiros sobre a cobrança do saco plástico no aeroporto de Guarulhos têm circulado, levando muitos viajantes a se prepararem para a exigência, embora alguns ainda desconheçam a regra.</p>
<p>Alguns passageiros relataram experiências distintas, com alguns não enfrentando problemas ao transportar líquidos em frascos de até 100 ml sem o saco plástico, enquanto outros foram impedidos de embarcar com os itens por não apresentarem a embalagem adequada.</p>
<p>A administração do aeroporto esclareceu que não houve alteração na fiscalização e que as filas recentes nas áreas de embarque foram causadas pela instalação de novos equipamentos de segurança e pelo treinamento das equipes responsáveis.</p>
<p>Os novos equipamentos, doados por uma agência de segurança dos Estados Unidos, incluem tecnologias avançadas como raios-x de visão dupla e detectores de traços de explosivos, com o objetivo de aprimorar a segurança no aeroporto.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Como planejar viagens de última hora com flexibilidade e economia]]></title>
<link>https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/08/30/3-dicas-de-especialistas-para-organizar-uma-viagem-de-ultima-hora.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 07:01:49 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Turismo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/08/30/3-dicas-de-especialistas-para-organizar-uma-viagem-de-ultima-hora.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Mesmo com pouco tempo para se programar, é possível organizar viagens com preços razoáveis e aproveitar feriados prolongados ou fins de semana para descansar fora de casa.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Planejar com antecedência é ideal para garantir melhores preços e disponibilidade, mas viagens de última hora podem ser viáveis com flexibilidade em datas, horários e destinos. Voos costumam ser o item mais caro e difícil de reservar próximo à data da viagem, pois as tarifas tendem a aumentar</p>
<p>A flexibilidade permite encontrar ofertas mais acessíveis, especialmente ao considerar destinos alternativos ou datas de menor movimento, como quartas e quintas-feiras. Pacotes que combinam acomodação e atividades também facilitam o planejamento rápido e otimizam a experiência do viajante.</p>
<p>Além dos voos, viagens rodoviárias e passeios de um dia são opções econômicas e práticas para escapadas de última hora. Ônibus frequentemente oferecem tarifas mais baixas mesmo próximo à data de partida, sendo uma alternativa interessante para quem busca reduzir custos sem abrir mão do lazer.</p>
<p>Ferramentas digitais que permitem buscar voos para múltiplos destinos ou encontrar acomodações com descontos são recursos úteis para quem deseja organizar uma viagem rápida e econômica. A combinação de planejamento ágil e flexibilidade é fundamental para aproveitar oportunidades de última hora.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Museu Van Gogh de Amsterdã pode fechar sem recursos para reforma]]></title>
<link>https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/08/29/museu-com-a-maior-colecao-de-van-gogh-diz-que-pode-fechar-as-portas.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 04:00:19 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Turismo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/08/29/museu-com-a-maior-colecao-de-van-gogh-diz-que-pode-fechar-as-portas.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O Museu Van Gogh, em Amsterdã, enfrenta risco de fechamento caso não obtenha financiamento para uma reforma essencial à preservação de sua coleção.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O museu abriga a maior coleção mundial de obras de Vincent van Gogh, incluindo mais de 200 pinturas, 500 desenhos e quase todas as cartas do artista.</p>
<p>A reforma, avaliada em 104 milhões de euros, é considerada necessária para garantir a segurança das obras, dos visitantes e da equipe.</p>
<p>Os administradores do museu solicitam que o governo holandês cumpra um acordo firmado em 1962 para fornecer os recursos necessários à instituição.</p>
<p>O Ministério da Cultura afirma que o museu já recebe subsídio para sua manutenção</p>
<p>A disputa sobre o financiamento está em tramitação judicial, com julgamento previsto para fevereiro de 2026.</p>
<p>Desde sua abertura, o museu recebeu mais de 57 milhões de visitantes, consolidando-se como uma das principais instituições culturais dos Países Baixos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Regras para transporte de líquidos em voos internacionais]]></title>
<link>https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/08/27/liquido-na-bagagem-de-mao-quais-as-regras-e-excecoes-em-viagens-internacionais-de-aviao.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 27 Aug 2025 03:00:37 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Turismo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/08/27/liquido-na-bagagem-de-mao-quais-as-regras-e-excecoes-em-viagens-internacionais-de-aviao.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[As normas para o transporte de líquidos em bagagens de mão em voos internacionais são estabelecidas desde 2019 e incluem restrições específicas quanto ao volume e embalagem dos produtos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Os líquidos transportados em bagagens de mão em áreas de embarque internacional devem estar acondicionados em frascos de até 100 ml, todos reunidos em uma única embalagem plástica transparente com capacidade máxima de 1 litro, que deve ser apresentada separadamente durante a inspeção de segurança.</p>
<p>Exceções são feitas para medicamentos com prescrição médica, alimentação de bebês e líquidos de dietas especiais, desde que apresentados para inspeção e na quantidade necessária para todo o voo, incluindo escalas.</p>
<p>Produtos adquiridos em lojas duty free antes do embarque internacional podem ultrapassar o limite de 100 ml, desde que estejam em embalagens plásticas padronizadas e acompanhados do recibo de compra visível, sendo que o direito é perdido caso o passageiro saia da área de embarque.</p>
<p>Compras feitas em outros países ou dentro do avião para conexões internacionais devem estar em embalagens plásticas padronizadas, com recibo visível e ter passado por inspeção com detector de líquidos explosivos, além de serem colocadas em nova embalagem selada; caso a inspeção não seja possível, o líquido não pode ser levado na cabine.</p>
<p>O descumprimento dessas regras pode resultar na necessidade de despacho da bagagem ou no descarte dos frascos durante a inspeção,</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
