<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Turismo</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/turismo/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/turismo/</link>
<description>Turismo reescrito com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 19 Dec 2025 16:41:07 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Taxa para visitar de perto a Fontana di Trevi em Roma]]></title>
<link>https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/12/19/roma-vai-cobrar-2-euros-de-visitantes-para-acesso-a-fonte-de-trevi.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 15:47:19 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Turismo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/12/19/roma-vai-cobrar-2-euros-de-visitantes-para-acesso-a-fonte-de-trevi.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Visitantes precisarão pagar uma taxa de dois euros para se aproximar da Fontana di Trevi, em Roma, um dos pontos turísticos mais famosos da cidade. A medida impacta quem deseja vivenciar de perto a tradição de jogar moedas na , enquanto o acesso à área mais distante permanece gratuito.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Visitantes precisarão pagar uma taxa de dois euros para se aproximar da Fontana di Trevi, em Roma, um dos pontos turísticos mais famosos da cidade. A medida impacta quem deseja vivenciar de perto a tradição de jogar moedas na, enquanto o acesso à área mais distante permanece gratuito.</p>
<p>A Fontana di Trevi, localizada em uma praça pública de Roma, passará a cobrar ingresso de dois euros para que os turistas possam acessar a área mais próxima do monumento. Essa decisão foi anunciada pelo prefeito Roberto Gualtieri, que Para os visitantes, isso significa que será necessário planejar um pequeno custo extra para ter a experiência completa de estar perto da, enquanto a vista do local continuará livre para quem preferir observá-la de longe. Isso muda o planejamento do próximo passo.</p>
<p>O monumento barroco, concluído em 1762, é considerado uma obra-prima do estilo tardio, com estátuas de tritões guiando a carruagem do deus Oceano. A imponência e beleza da atraem multidões diariamente, tornando o acesso controlado importante para a gestão do fluxo de turistas e a preservação do patrimônio. Para quem organiza a visita, o ingresso pode facilitar a experiência mais confortável e segura, evitando aglomerações próximas às esculturas.</p>
<p>A Fontana di Trevi é também conhecida pela tradição de lançar moedas na água, um ritual que simboliza o desejo de retornar a Roma. Esse costume popular, que envolve turistas do mundo inteiro, ganha um novo formato com a cobrança do ingresso para a aproximação. A possibilidade de manter a tradição mais de perto, pagando a taxa, pode ser um fator considerado pelos visitantes que desejam vivenciar esse momento com maior intensidade e respeito ao espaço.</p>
<p>Além da importância cultural e histórica, a ganhou destaque no cinema, especialmente pela cena do filme 'La Dolce Vita', de Federico Fellini, em que Anita Ekberg entra na água e convida Marcello Mastroianni a se juntar a ela. Essa referência reforça o apelo turístico do local, que combina arte, história e cultura popular. A nova regra de acesso pode modificar a forma como os turistas interagem com esse ícone romano, exigindo adaptação ao novo formato da visita. Isso deixa o tema mais sensível a interpretações.</p>
<p>O que observar agora é como a cobrança do ingresso para a área próxima da Fontana di Trevi influenciará o fluxo de turistas e a experiência no local. A permanência da gratuidade para a visualização à distância mantém a atração acessível, mas o ingresso traz uma novidade para o planejamento da visita. Será importante acompanhar a implementação dessa medida e as possíveis mudanças na dinâmica do turismo em torno desse marco histórico.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[MSC Cruzeiros proíbe uso de óculos inteligentes em áreas públicas]]></title>
<link>https://g1.globo.com/tecnologia/noticia/2025/12/19/proibido-ver-tudo-por-que-a-msc-barrou-o-uso-de-oculos-inteligentes-em-algumas-areas-de-seus-navios.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 05:00:37 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Turismo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/tecnologia/noticia/2025/12/19/proibido-ver-tudo-por-que-a-msc-barrou-o-uso-de-oculos-inteligentes-em-algumas-areas-de-seus-navios.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[A MSC Cruzeiros implementou uma nova regra que impede o uso de óculos inteligentes em áreas públicas de seus navios, como piscinas. Essa medida visa proteger a privacidade e segurança dos hóspedes e tripulantes, detalhando o que é permitido e proibido durante a viagem.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A MSC Cruzeiros implementou uma nova regra que impede o uso de óculos inteligentes em áreas públicas de seus navios, como piscinas. Essa medida visa proteger a privacidade e segurança dos hóspedes e tripulantes, detalhando o que é permitido e proibido durante a viagem.</p>
<p>A política de conduta atualizada em 16 de julho de 2025 estabelece que o uso de dispositivos eletrônicos capazes de gravar ou transmitir dados de forma oculta ou discreta está vetado em espaços públicos dos navios MSC. Embora o embarque com esses equipamentos continue autorizado, seu uso fica restrito às cabines, áreas em terra ou locais não públicos, garantindo maior controle sobre a privacidade a bordo.</p>
<p>Entre os dispositivos afetados estão os óculos inteligentes populares, como o Ray-Ban Meta e modelos do Google, mesmo os que ainda não estão disponíveis no Brasil. A equipe de segurança dos cruzeiros está orientada a reter esses aparelhos caso sejam usados de maneira inadequada, o que reforça a fiscalização para evitar gravações não autorizadas entre passageiros e tripulação.</p>
<p>A proibição responde a preocupações legais relacionadas à captura de imagens sem consentimento, Em ambientes privados de uso coletivo como navios, essa medida busca evitar o abuso de direito e proteger a integridade dos hóspedes durante a experiência a bordo. Isso muda o planejamento do próximo passo.</p>
<p>Essa restrição segue uma tendência observada em outros locais públicos e privados, como clubes e baladas, que também revisam o uso de dispositivos inteligentes para preservar a privacidade. A exceção para captação de imagens com finalidade de segurança permanece válida, mas o uso pessoal desses equipamentos em áreas comuns é vedado, refletindo a preocupação com a proteção dos dados e imagens captadas. O foco passa a ser a aplicação no dia a dia.</p>
<p>O que observar agora é que, apesar da permissão para embarcar com os óculos inteligentes, seu uso está limitado fora das cabines, o que exige atenção dos passageiros para evitar apreensões. A política detalhada está disponível para consulta e reforça a importância de respeitar as normas para manter um ambiente seguro e privado para todos a bordo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
