<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Turismo</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/turismo/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/turismo/</link>
<description>Turismo e viagem reescrito com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 20 Jan 2026 20:41:10 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Estados Unidos ampliam lista de países com exigência de caução para vistos turísticos]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2026/01/20/trump-amplia-exigencia-de-caucao-de-ate-us-15-mil-para-turistas-e-inclui-paises-que-estarao-na-copa-veja-lista.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 20:06:22 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Turismo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2026/01/20/trump-amplia-exigencia-de-caucao-de-ate-us-15-mil-para-turistas-e-inclui-paises-que-estarao-na-copa-veja-lista.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O governo dos Estados Unidos expandiu a lista de países cujos turistas precisam pagar uma caução para obter vistos de turismo e negócios, incluindo algumas nações classificadas para a Copa do Mundo de 2026.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A partir de 21 de junho, 25 novos países foram adicionados à lista que exige caução para a emissão dos vistos B-1 e B-2, voltados para negócios, turismo e atendimento médico. O valor da caução varia entre US$ 5 mil e US$ 15 mil, definido durante a entrevista para obtenção do visto, e é devolvido após a saída do país ou caso a viagem não ocorra.</p>
<p>A medida, inicialmente anunciada em agosto de 2025, visa reduzir a permanência irregular de estrangeiros nos Estados Unidos. Países como Malawi, Zâmbia, Gâmbia, Mauritânia, São Tomé e Príncipe, Tanzânia, Butão, Botsuana, República Centro-Africana, Guiné, Guiné-Bissau, Namíbia e Turcomenistão já estavam incluídos na lista.</p>
<p>Entre os países recentemente adicionados, quatro são participantes da Copa do Mundo de 2026, que terá jogos nos Estados Unidos, México e Canadá. O Brasil não está entre os países afetados pela exigência da caução.</p>
<p>O governo norte-americano recomenda que turistas interessados em acompanhar o Mundial procurem as embaixadas com antecedência para obter a autorização necessária para entrada no país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
