<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Turismo</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/turismo/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/turismo/</link>
<description>Turismo e viagem reescrito com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 17 Dec 2025 20:58:56 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Bairro da Liberdade é reconhecido entre os 25 melhores destinos turísticos do mundo para 2026]]></title>
<link>https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2025/10/27/bairro-da-liberdade-no-centro-de-sp-e-eleito-um-dos-25-melhores-destinos-turisticos-do-mundo-por-renomado-guia-de-viagens.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 27 Oct 2025 17:22:52 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Turismo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2025/10/27/bairro-da-liberdade-no-centro-de-sp-e-eleito-um-dos-25-melhores-destinos-turisticos-do-mundo-por-renomado-guia-de-viagens.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O bairro da Liberdade, localizado na região central de São Paulo, foi destacado como um dos principais destinos turísticos globais para o ano de 2026, sendo o único representante brasileiro na lista.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Liberdade recebeu reconhecimento por sua combinação única de cultura e gastronomia, refletindo a presença da maior comunidade japonesa fora do Japão e sua forte herança asiática.</p>
<p>O bairro é conhecido pelas ruas decoradas com lanternas típicas e pela diversidade de comércios, feiras e restaurantes orientais que atraem tanto moradores quanto visitantes.</p>
<p>Entre as atrações recomendadas estão a Feira da Liberdade, realizada nos finais de semana, o Jardim Oriental e as lojas especializadas em produtos relacionados à cultura asiática.</p>
<p>Além disso, o bairro da Barra Funda, também na região central de São Paulo, foi destacado como um dos mais interessantes do mundo, com destaque para sua memória histórica e cultural.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Por que os trens não possuem cintos de segurança?]]></title>
<link>https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/10/26/por-que-os-trens-nao-tem-cinto-de-seguranca.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 26 Oct 2025 03:01:24 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Turismo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/10/26/por-que-os-trens-nao-tem-cinto-de-seguranca.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Os trens não são equipados com cintos de segurança devido a características específicas do transporte ferroviário e à baixa incidência de acidentes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A taxa de acidentes ferroviários é extremamente baixa, tornando o uso de cintos de segurança pouco justificável do ponto de vista econômico e prático.</p>
<p>Os trens permitem que os passageiros se movimentem livremente, o que dificulta a utilização efetiva dos cintos durante a viagem.</p>
<p>Os assentos dos trens são projetados para absorver impactos e limitar o movimento corporal, reduzindo a gravidade das lesões em caso de acidentes.</p>
<p>Testes com cintos de segurança de três pontos indicaram benefícios mistos e desafios na adaptação à infraestrutura existente dos vagões.</p>
<p>A liberdade de circulação é uma característica valorizada na experiência de viajar de trem, o que contrasta com a obrigatoriedade do uso de cintos.</p>
<p>Assim, o design dos trens, aliado à segurança estrutural e à baixa taxa de acidentes, mantém o transporte ferroviário como uma das formas mais seguras de locomoção, mesmo sem cintos de segurança.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Beto Carrero World destaca-se entre os principais parques temáticos do mundo]]></title>
<link>https://g1.globo.com/sc/santa-catarina/noticia/2025/10/23/queda-120kmh-montanha-russa-invertida-atracoes-parque-sc-desbancou-disney-lista.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:00:59 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Turismo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/sc/santa-catarina/noticia/2025/10/23/queda-120kmh-montanha-russa-invertida-atracoes-parque-sc-desbancou-disney-lista.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Localizado em Penha, Santa Catarina, o Beto Carrero World é reconhecido por suas atrações radicais e ampla área de lazer, consolidando-se como um dos parques mais visitados do Brasil e do mundo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O parque temático Beto Carrero World ocupa uma área de 14 milhões de metros quadrados, com 23% desse espaço construído para abrigar diversas atrações, incluindo brinquedos radicais, espetáculos e cinema 3D.</p>
<p>Entre as atrações mais radicais estão a Big Drop, com 100 metros de altura e velocidade de até 120 km/h na queda; a FireWhip, primeira montanha-russa invertida do Brasil com cinco loopings; e a Star Mountain, uma das maiores montanhas-russas da América Latina com dois loopings.</p>
<p>O parque também oferece experiências temáticas, como a área Hot Wheels, onde famílias podem pilotar carrinhos em tamanho real na atração Turbo Drive, enfrentando cenários com tubarões, dinossauros e dragões.</p>
<p>Além das atrações, o Beto Carrero World foi reconhecido no ranking anual dos melhores parques temáticos do mundo, figurando entre nomes internacionais de destaque.</p>
<p>O parque está situado a aproximadamente 123 km de Florianópolis e 39 km de Balneário Camboriú, facilitando o acesso para turistas que visitam a região sul do Brasil.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Comissária da Emirates detalha salário e benefícios do cargo]]></title>
<link>https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/10/23/comissaria-da-emirates-viraliza-no-tiktok-ao-revelar-salario-e-mostrar-apartamento-em-dubai.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 03:01:12 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Turismo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/10/23/comissaria-da-emirates-viraliza-no-tiktok-ao-revelar-salario-e-mostrar-apartamento-em-dubai.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Uma comissária de bordo da Emirates compartilhou informações sobre a remuneração, benefícios e requisitos para trabalhar na companhia aérea.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O salário base para o cargo é de AED 4,9 mil por mês, com adicional por hora de voo, resultando em uma média mensal aproximada de AED 11,2 mil, considerando a carga horária típica de voo.</p>
<p>Além da remuneração, a empresa oferece moradia e transporte, com apartamentos totalmente equipados custeados pela companhia para os funcionários que residem em Dubai.</p>
<p>Os benefícios incluem descontos em voos e hotéis, tanto da Emirates quanto de outras companhias aéreas.</p>
<p>O processo seletivo exige que os candidatos tenham pelo menos 21 anos, altura mínima de 1,60 metro e não possuam tatuagens visíveis fora do uniforme.</p>
<p>O treinamento inicial é realizado em Dubai, com duração de dois meses e ministrado em inglês.</p>
<p>Os contratos têm duração de três anos e podem ser renovados mediante acordo entre as partes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Apple lança AirPods Pro 3 com função de tradução ao vivo]]></title>
<link>https://g1.globo.com/inovacao/noticia/2025/10/22/como-as-traducoes-em-tempo-real-podem-revolucionar-as-viagens-internacionais-e-o-que-perdemos-com-isso.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 22 Oct 2025 05:01:11 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Turismo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/inovacao/noticia/2025/10/22/como-as-traducoes-em-tempo-real-podem-revolucionar-as-viagens-internacionais-e-o-que-perdemos-com-isso.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[A Apple introduziu nos AirPods Pro 3 uma função de tradução ao vivo que permite a compreensão simultânea de diferentes idiomas durante conversas, com transcrição no celular.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A nova tecnologia possibilita que usuários escutem conversas em idiomas estrangeiros e recebam a tradução diretamente nos fones de ouvido, acompanhada de transcrição na tela do dispositivo móvel.</p>
<p>Essa inovação tem potencial para facilitar a comunicação em viagens internacionais, melhorando a experiência em restaurantes, interações sociais e orientações em locais desconhecidos.</p>
<p>Especialistas destacam que a aplicação da inteligência artificial nessa função representa um avanço prático para o cotidiano, embora a tecnologia ainda apresente imperfeições comuns em lançamentos iniciais.</p>
<p>A tradução ao vivo pode incentivar um aumento nas viagens ao reduzir barreiras linguísticas, além de beneficiar a economia local ao permitir que turistas acessem serviços fora das redes tradicionais que dominam o inglês.</p>
<p>Casos de dificuldades na comunicação em viagens evidenciam a importância de ferramentas que promovam a compreensão imediata, contribuindo para uma experiência mais fluida e segura para os viajantes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Treviso: Destino Sustentável e Histórico Próximo a Veneza]]></title>
<link>https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/10/19/a-revolucao-discreta-da-cidade-italiana-que-virou-alternativa-ao-turismo-excessivo-de-veneza.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 19 Oct 2025 05:20:52 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Turismo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/10/19/a-revolucao-discreta-da-cidade-italiana-que-virou-alternativa-ao-turismo-excessivo-de-veneza.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Treviso, cidade histórica do norte da Itália, destaca-se por seus esforços ambientais e sua rica tradição cultural, oferecendo uma alternativa sustentável e charmosa próxima a Veneza.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Localizada a cerca de 30 minutos de Veneza, Treviso é uma cidade murada com canais que refletem sua história de mais de dois mil anos. Conhecida por ser o berço do tiramisù e por sua ligação com o radicchio e o prosecco, a cidade tem ganhado reconhecimento por suas iniciativas ambientais.</p>
<p>Em 2025, Treviso recebeu o European Green Leaf Award, prêmio da União Europeia que reconhece cidades menores por seus avanços em sustentabilidade. Entre as ações destacadas estão a transformação de um aterro sanitário em parque solar, a reforma dos canais para melhorar a qualidade da água e projetos de biodiversidade para purificar o ar.</p>
<p>A cidade implementou ainda a expansão de ciclovias, programas escolares de reciclagem e o plantio de milhares de árvores, contribuindo para a redução da poluição em uma região conhecida pela retenção de poluentes. A modernização da infraestrutura de esgoto também tem sido prioridade, aumentando a cobertura para evitar a contaminação dos rios locais.</p>
<p>Treviso apresenta um contraste com Veneza, que enfrenta desafios relacionados ao turismo excessivo e à poluição. A proximidade entre as duas cidades permite que visitantes explorem uma alternativa menos impactada, com foco na sustentabilidade e na valorização do patrimônio natural e cultural.</p>
<p>Os canais, que atravessam o centro histórico, são elementos centrais da identidade de Treviso, tendo sido fundamentais para seu desenvolvimento e proteção ao longo dos séculos. A qualidade da água e a preservação desses recursos continuam sendo prioridades para a cidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Regras para transporte de líquidos em voos internacionais]]></title>
<link>https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/10/19/pode-levar-liquidos-no-aviao-veja-as-regras-para-bagagem-de-mao-em-voos-internacionais.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 19 Oct 2025 05:01:21 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Turismo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/10/19/pode-levar-liquidos-no-aviao-veja-as-regras-para-bagagem-de-mao-em-voos-internacionais.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O transporte de líquidos na bagagem de mão em voos internacionais está sujeito a normas específicas que visam garantir a segurança durante o embarque.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Os líquidos, incluindo cremes, pomadas, géis e aerossóis, devem ser acondicionados em frascos de até 100 ml, todos inseridos em uma única embalagem plástica transparente com capacidade máxima de 1 litro, que deve ser apresentada separadamente na inspeção de embarque.</p>
<p>Exceções são permitidas para medicamentos com prescrição médica, alimentação de bebês e líquidos de dietas especiais, desde que a quantidade seja compatível com a duração total do voo e escalas, e esses itens também devem ser apresentados para inspeção.</p>
<p>Produtos adquiridos em lojas duty free antes do embarque internacional podem exceder o limite de 100 ml, desde que estejam em embalagens plásticas padronizadas e acompanhados do recibo de compra visível, sendo necessário manter a embalagem lacrada até o destino final.</p>
<p>Para compras feitas em outros países ou dentro do avião em conexões internacionais, os líquidos devem estar em embalagens lacradas, com recibo de compra recente e ter passado por inspeção com detector de líquidos explosivos; caso a inspeção não seja possível, o transporte na cabine não é permitido.</p>
<p>O não cumprimento dessas regras pode resultar na necessidade de despacho da bagagem ou descarte dos líquidos durante a inspeção,</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Incêndio causado por bateria de lítio provoca pouso de emergência em voo da Air China]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/10/18/bateria-de-litio-provoca-incendio-em-voo-da-air-china-e-aviao-faz-pouso-de-emergencia.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 18 Oct 2025 23:27:37 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Turismo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/10/18/bateria-de-litio-provoca-incendio-em-voo-da-air-china-e-aviao-faz-pouso-de-emergencia.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Um incêndio no compartimento de bagagem de mão durante um voo da Air China resultou em um pouso de emergência sem feridos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O voo CA139 da Air China, que seguia de Hangzhou para Seul, enfrentou um incêndio causado pela combustão espontânea de uma bateria de lítio na bagagem de um passageiro.</p>
<p>A companhia aérea informou que ainda não foi possível determinar se a bateria estava dentro de um aparelho eletrônico ou se era uma bateria extra transportada na bagagem de mão.</p>
<p>O incidente ocorreu poucos meses após a implementação de restrições na China para o transporte de baterias portáteis sem certificação de segurança em voos domésticos, embora a regra não se aplique a baterias removíveis.</p>
<p>Diversas companhias aéreas asiáticas têm adotado medidas mais rigorosas para o transporte e uso de baterias de lítio a bordo, incluindo proibições de armazenamento em compartimentos superiores e exigência de que sejam mantidas sob os assentos dos passageiros.</p>
<p>Vídeos divulgados mostram fumaça saindo do compartimento de bagagem de mão e passageiros em estado de alerta durante o incidente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Município na Toscana oferece incentivos para novos moradores e empreendedores]]></title>
<link>https://g1.globo.com/empreendedorismo/guia-do-empreendedor/noticia/2025/10/18/quer-viver-ou-abrir-negocio-na-italia-vila-na-toscana-paga-ate-r-126-mil-entenda-como-funciona.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 18 Oct 2025 07:02:04 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Turismo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/empreendedorismo/guia-do-empreendedor/noticia/2025/10/18/quer-viver-ou-abrir-negocio-na-italia-vila-na-toscana-paga-ate-r-126-mil-entenda-como-funciona.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Radicondoli, na região da Toscana, Itália, implementa programa com subsídios para compra e aluguel de imóveis, além de apoio financeiro para abertura de negócios, visando atrair residentes e estimular a economia local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O município de Radicondoli, com cerca de 960 habitantes, lançou um programa que oferece até 20 mil euros para quem adquirir e residir em imóveis na cidade, além de subsídios para quem deseja abrir um negócio local.</p>
<p>Os incentivos estão organizados em quatro áreas principais: habitação, família, trabalho e energia, contemplando desde apoio à compra e aluguel de imóveis até auxílio para famílias com crianças e trabalhadores que se deslocam para municípios vizinhos.</p>
<p>Para a compra de imóveis, o programa concede benefícios não reembolsáveis de 15% a 25% do valor do imóvel, com limite de 20 mil euros, mediante compromisso de residência por pelo menos dez anos, sendo elegíveis cidadãos italianos, europeus ou estrangeiros com residência legal na Itália.</p>
<p>No caso do aluguel, há subsídios que cobrem parte do valor mensal e da fiança exigida, destinados a novos residentes que fixarem moradia por no mínimo quatro anos, com prioridade para jovens de até 35 anos que saem da casa dos pais e não recebem outros auxílios públicos.</p>
<p>As iniciativas fazem parte do projeto Wivoa Radicondoli 3.0, que dispõe de recursos financeiros para incentivar o repovoamento, revitalizar imóveis e fortalecer a comunidade local, com inscrições abertas até o final do ano ou enquanto durarem os recursos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Passaporte brasileiro permite acesso a mais de 160 destinos sem visto]]></title>
<link>https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/10/18/veja-quais-paises-e-territorios-dispensam-visto-para-brasileiros.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 18 Oct 2025 05:01:10 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Turismo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/10/18/veja-quais-paises-e-territorios-dispensam-visto-para-brasileiros.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O passaporte brasileiro oferece entrada sem visto em mais de 160 países e territórios, posicionando-se entre os mais acessíveis globalmente.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O passaporte do Brasil está classificado em 19º lugar no ranking global que avalia a liberdade de viagem, compartilhando a posição com Argentina e San Marino. Este índice considera o número de países e territórios que permitem a entrada sem a necessidade de visto.</p>
<p>Ao todo, são analisados 199 passaportes e 227 destinos, com o passaporte de Singapura ocupando a primeira posição, permitindo acesso a 193 locais sem visto.</p>
<p>O Brasil possui acesso facilitado a 169 países e territórios, incluindo destinos na Europa, América, Ásia, África e Oceania. Por outro lado, 57 países e territórios ainda exigem visto para cidadãos brasileiros.</p>
<p>Entre os países que requerem visto estão Estados Unidos, Canadá, Austrália, China, Índia e Arábia Saudita, enquanto destinos como Alemanha, Japão, Reino Unido e Emirados Árabes Unidos dispensam o documento.</p>
<p>O ranking é atualizado regularmente para refletir mudanças nas políticas de vistos e acordos internacionais, influenciando diretamente a mobilidade dos viajantes brasileiros.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
