<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Turismo</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/turismo/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/turismo/</link>
<description>Turismo e viagem reescrito com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 17 Dec 2025 22:58:58 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Tumba de Amenhotep III reabre ao público após restauração no Egito]]></title>
<link>https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/10/07/tumba-de-3-mil-anos-do-farao-amenhotep-iii-reabre-para-visitacao-no-egito-veja-fotos.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 07 Oct 2025 03:01:25 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Turismo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/10/07/tumba-de-3-mil-anos-do-farao-amenhotep-iii-reabre-para-visitacao-no-egito-veja-fotos.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[A tumba do faraó Amenhotep III, localizada nos Vales dos Reis e das Rainhas, foi oficialmente reaberta ao público após um extenso processo de restauração.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A tumba, com mais de 3.000 anos, foi escavada na encosta de uma colina na margem ocidental do rio Nilo, em frente à cidade de Luxor. O local passou por anos de deterioração que colocaram sua estrutura em risco de desmoronamento.</p>
<p>O processo de restauração contou com apoio do governo japonês e da Unesco, visando preservar este importante patrimônio histórico do Antigo Egito. A tumba foi inicialmente documentada em 1799 durante a ocupação napoleônica do país.</p>
<p>Amenhotep III governou o Egito por cerca de 40 anos, período marcado por prosperidade e avanços artísticos. Ele foi sepultado na Necrópole de Tebas, onde diversos membros da realeza e da elite egípcia foram enterrados entre os séculos XVI e XI a.C.</p>
<p>Após escavações realizadas nos séculos XVIII e XX, muitos artefatos da tumba foram transferidos para museus internacionais, enquanto a múmia e o sarcófago do faraó permanecem no Museu Nacional da Civilização Egípcia, no Cairo.</p>
<p>Nas proximidades da tumba, o templo funerário de Amenhotep III, conhecido como Kom el-Hetan, sofreu danos significativos devido às inundações do Nilo, embora os Colossos de Mêmnon ainda estejam preservados e recebam visitantes no local.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Turistas devem verificar informações geradas por inteligência artificial ao planejar viagens]]></title>
<link>https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/10/04/os-perigos-de-deixar-que-a-ia-organize-sua-proxima-viagem.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 04 Oct 2025 21:55:55 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Turismo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/10/04/os-perigos-de-deixar-que-a-ia-organize-sua-proxima-viagem.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O uso de ferramentas de inteligência artificial para criar roteiros de viagem tem crescido, mas especialistas alertam para a necessidade de checagem rigorosa das informações fornecidas por esses sistemas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Ferramentas de inteligência artificial, como ChatGPT e outras plataformas, passaram a ser amplamente utilizadas no planejamento de viagens, oferecendo sugestões e roteiros personalizados. No entanto, casos recentes demonstram que essas tecnologias podem gerar informações imprecisas ou até fictícias, o que pode colocar os viajantes em situações de risco.</p>
<p>No Peru, turistas foram orientados a visitar um local chamado 'Cânion Sagrado de Humantay', que na verdade não existe, resultado da combinação equivocada de nomes de lugares reais. Essa desinformação levou os visitantes a uma área remota sem guia ou destino definido, expondo-os a perigos relacionados à altitude e condições climáticas adversas.</p>
<p>Outro exemplo ocorreu no Japão, onde um casal seguiu um roteiro gerado por IA para subir uma montanha e acabou preso no topo devido a informações incorretas sobre o transporte disponível. Esses episódios evidenciam a importância de confirmar dados antes de iniciar qualquer atividade turística.</p>
<p>Estudos indicam que uma parcela significativa dos usuários de IA para planejamento de viagens recebe recomendações com informações falsas ou inconsistentes. A natureza dos algoritmos que geram essas respostas, baseados em padrões linguísticos e não em verificação factual, contribui para a disseminação de dados incorretos.</p>
<p>Especialistas recomendam que os viajantes utilizem as sugestões das ferramentas de inteligência artificial como ponto de partida, complementando-as com pesquisas adicionais e consultas a fontes confiáveis para garantir segurança e precisão durante suas viagens.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Chef Rasmus Munk é reconhecido como melhor chef do mundo e traz experiência gastronômica inovadora]]></title>
<link>https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/10/04/chef-dinamarques-e-eleito-o-melhor-do-mundo-pela-2a-vez-conheca-suas-propostas-inusitadas.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 04 Oct 2025 03:00:58 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Turismo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/10/04/chef-dinamarques-e-eleito-o-melhor-do-mundo-pela-2a-vez-conheca-suas-propostas-inusitadas.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O chef dinamarquês Rasmus Munk, conhecido por seu restaurante Alchemist, foi eleito o melhor chef do mundo e participará do evento Mesa São Paulo em novembro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Rasmus Munk, de 33 anos, destaca-se pela abordagem inovadora na gastronomia, combinando técnicas avançadas com apresentações artísticas e temáticas. Seu restaurante Alchemist, localizado na Dinamarca, possui duas estrelas Michelin e é reconhecido internacionalmente por sua proposta sensorial e teatral.</p>
<p>O Alchemist oferece uma experiência gastronômica que pode durar entre quatro e oito horas, dividida em diferentes ambientes, incluindo uma cúpula com projeções que simulam cenários como o espaço e o fundo do mar. O menu completo apresenta cerca de 50 criações que unem impacto visual, técnica e mensagens provocativas.</p>
<p>Entre os pratos emblemáticos estão uma réplica gigante do olho do chef, com caviar e frutos do mar na pupila, e uma réplica de língua untada em tártaro. Além da carreira gastronômica, Rasmus Munk mantém projetos sociais, como a iniciativa Junk Food, que oferece refeições para pessoas em situação de vulnerabilidade.</p>
<p>O chef iniciouse na cozinha profissional aos 22 anos e abriu o Alchemist em 2015. Desde então, o restaurante tem figurado entre os principais rankings internacionais, incluindo posições de destaque no 50 Best e no TripAdvisor.</p>
<p>Rasmus Munk está programado para participar do Mesa São Paulo, evento gastronômico que ocorrerá entre o final de outubro e início de novembro, onde apresentará sua visão e técnicas culinárias.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Chefs brasileiros entre os melhores do mundo em 2025]]></title>
<link>https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/10/03/quem-sao-os-chefs-brasileiros-entre-os-melhores-do-mundo-em-2025-segundo-guia.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 03 Oct 2025 03:01:02 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Turismo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/10/03/quem-sao-os-chefs-brasileiros-entre-os-melhores-do-mundo-em-2025-segundo-guia.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[A premiação internacional realizada em Milão]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A nona edição do ranking global de chefs incluiu o chef Ivan Ralston Bielawski na categoria de três facas, que representa o mais alto nível de maestria culinária. Ele se juntou a Alex Atala e Manu Buffara, que já estavam nessa classificação desde a edição anterior.</p>
<p>O sistema de facas, implementado em 2024, classifica os chefs em três níveis Nesta edição, 783 chefs foram reconhecidos, com 126 recebendo três facas, 236 duas facas e 421 uma faca.</p>
<p>A votação contou com a participação de 972 profissionais da área gastronômica de 64 países, que atribuíram pontos aos seus dez chefs favoritos, incluindo obrigatoriamente três do próprio país. O ranking também divulgou os três melhores chefs do mundo, mantendo a tradição da premiação.</p>
<p>Ivan Ralston comanda o restaurante Tuju, em São Paulo, que oferece uma gastronomia sazonal paulista com menus degustação. Em 2025, o Tuju foi o restaurante brasileiro melhor posicionado no ranking The World’s 50 Best Restaurants, ocupando a 70ª colocação.</p>
<p>Alex Atala lidera o restaurante D.O.M., em São Paulo, conhecido por valorizar ingredientes brasileiros na alta gastronomia. Manu Buffara é responsável pelo restaurante Manu, em Curitiba, que destaca o uso de vegetais e produtos frescos em um ambiente intimista.</p>
<p>Além dos três chefs com três facas, outros profissionais brasileiros foram reconhecidos com duas e uma faca, atuando em diferentes regiões do país e contribuindo para a diversidade e qualidade da culinária nacional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Duas centenas de anos de viagens ferroviárias: marcos e rotas emblemáticas]]></title>
<link>https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/10/02/nove-das-viagens-de-trem-mais-sensacionais-do-mundo.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 02 Oct 2025 19:46:03 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Turismo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/10/02/nove-das-viagens-de-trem-mais-sensacionais-do-mundo.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Desde a inauguração do primeiro trem de passageiros em 1825, as viagens sobre trilhos mantêm seu apelo, combinando história, paisagens e inovação tecnológica.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A primeira viagem pública de trem ocorreu em 27 de setembro de 1825, quando um trem a vapor percorreu 40 km entre Darlington e Stockton, no nordeste da Inglaterra, marcando o início das ferrovias modernas.</p>
<p>Apesar do crescimento do transporte aéreo nas décadas de 1950 e 1960, as ferrovias continuam sendo um meio de transporte valorizado por sua eficiência e menor impacto ambiental, além de despertar nostalgia entre os viajantes.</p>
<p>A Ferrovia do Sr. Henderson, inaugurada em 1892, conecta Gibraltar ao interior da Andaluzia, na Espanha, atravessando áreas montanhosas e naturais, como o Cañón de las Buitreras, e tem origem ligada a um projeto financiado por Alexander Henderson.</p>
<p>Na Índia, o Trem Especial de Passageiros Visakhapatnam-Kirandul realiza uma viagem de quatro horas pelos Gates Orientais, passando por 58 túneis e cenários naturais, até a cidade de Araku, conhecida pela indústria cafeeira local.</p>
<p>O Baltic Express, lançado recentemente na Europa Central, oferece um percurso de oito horas entre Praga, na República Checa, e Gdynia, na Polônia, permitindo múltiplas paradas para explorar cidades e regiões menos conhecidas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Dubrovnik adota medidas rigorosas para controlar o turismo e preservar a qualidade de vida]]></title>
<link>https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/10/01/por-que-cidade-que-foi-cenario-de-game-of-thrones-agora-tenta-afastar-turistas.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 01 Oct 2025 18:34:11 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Turismo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/10/01/por-que-cidade-que-foi-cenario-de-game-of-thrones-agora-tenta-afastar-turistas.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[A cidade de Dubrovnik, na Croácia, implementa restrições para limitar o número de turistas e proteger seu patrimônio histórico, buscando equilibrar o turismo com a vida dos moradores locais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Dubrovnik, conhecida como a 'Pérola do Adriático', enfrenta desafios relacionados ao turismo em massa, com visitantes superando em número os moradores locais em uma proporção significativa.</p>
<p>Para conter os impactos negativos, a administração local estabeleceu um limite máximo de pessoas dentro das muralhas medievais da cidade, além de restringir o número diário de navios de cruzeiro e aumentar o tempo mínimo de atracação para que os turistas possam explorar a cidade com mais tranquilidade.</p>
<p>O controle do fluxo de visitantes é realizado por meio de câmeras de circuito fechado e do Passaporte Dubrovnik, que permite o acesso a museus e monumentos, além de fornecer dados para a gestão turística.</p>
<p>Essas medidas fazem parte de um plano de gerenciamento elaborado em parceria com a Universidade de Dubrovnik, que visa preservar o patrimônio cultural e garantir a qualidade de vida dos residentes.</p>
<p>A iniciativa reflete uma tendência observada em outras cidades europeias que também adotam políticas para limitar o turismo excessivo e promover um desenvolvimento sustentável do setor.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Estados Unidos atualizam regras para entrevistas presenciais de visto]]></title>
<link>https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/10/01/visto-americano-regra-entrevista-presencial.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 01 Oct 2025 03:01:48 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Turismo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/10/01/visto-americano-regra-entrevista-presencial.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[A partir de outubro, solicitantes de visto para os Estados Unidos menores de 14 anos e maiores de 79 anos deverão realizar entrevista presencial, com algumas exceções mantidas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A nova regra altera o procedimento para obtenção de visto americano, exigindo que viajantes nessas faixas etárias compareçam à entrevista presencial, o que anteriormente não era obrigatório na maioria dos casos.</p>
<p>Exceções continuam válidas para renovação de vistos B-1, B-2 e B-1/B-2 que estejam válidos ou expirados há menos de 12 meses, desde que o solicitante tenha tido pelo menos 18 anos na emissão do visto anterior, além de categorias diplomáticas e oficiais específicas.</p>
<p>Solicitantes que se enquadram nas exceções devem realizar o pedido no país de nacionalidade ou residência, não ter recusas anteriores de visto não superadas e não apresentar inelegibilidade aparente, embora o consulado possa solicitar entrevista se julgar necessário.</p>
<p>O valor do visto permanece em US$ 185, já que a taxa adicional de US$ 250 prevista em legislação recente ainda não tem data para implementação pelo governo dos Estados Unidos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Direitos dos passageiros em casos de voo atrasado ou cancelado]]></title>
<link>https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/09/30/voo-atrasado-ou-cancelado-veja-quais-sao-os-direitos-dos-passageiros.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 30 Sep 2025 13:10:59 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Turismo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/09/30/voo-atrasado-ou-cancelado-veja-quais-sao-os-direitos-dos-passageiros.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Companhias aéreas são obrigadas a oferecer assistência imediata aos passageiros em situações de atraso ou cancelamento de voos, independentemente da causa.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Em casos de atraso ou cancelamento, as empresas devem manter os passageiros informados a cada 30 minutos sobre a previsão de partida e oferecer assistência gratuita, que pode incluir alimentação, hospedagem e transporte,</p>
<p>Passageiros com Necessidades de Assistência Especial e seus acompanhantes têm direito garantido à hospedagem em qualquer circunstância.</p>
<p>Se a companhia aérea não cumprir as obrigações de assistência, o passageiro deve inicialmente buscar os canais de atendimento da empresa e, se necessário, registrar reclamação em plataformas oficiais para que as autoridades possam atuar na fiscalização.</p>
<p>Além do reembolso, passageiros que sofrerem prejuízos maiores podem solicitar indenização por danos patrimoniais ou morais, com respaldo no Código de Defesa do Consumidor e na regulamentação da Agência Nacional de Aviação Civil.</p>
<p>O processo para reivindicar indenização pode envolver órgãos de defesa do consumidor e, em último caso, a via judicial.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Cidades do interior e litoral de São Paulo implementam taxas ambientais para turistas]]></title>
<link>https://g1.globo.com/jornal-nacional/noticia/2025/09/27/cidades-de-sao-paulo-podem-passar-a-cobrar-taxa-de-turistas-veja-quais-sao-e-valores.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 28 Sep 2025 00:16:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Turismo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/jornal-nacional/noticia/2025/09/27/cidades-de-sao-paulo-podem-passar-a-cobrar-taxa-de-turistas-veja-quais-sao-e-valores.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Diversas cidades turísticas no estado de São Paulo adotam taxas ambientais para visitantes, visando financiar projetos de preservação e minimizar impactos do turismo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Campos do Jordão aprovou uma lei que institui a Taxa de Preservação Ambiental, com valor diário por , aguardando sanção municipal para entrar em vigor.</p>
<p>No litoral paulista, São Sebastião e Ilhabela também estabelecem tarifas ambientais para veículos, sendo que em Ilhabela a cobrança terá início em dezembro, e turistas podem ser tributados em ambas as cidades devido à travessia obrigatória pela balsa.</p>
<p>A implementação dessas taxas busca mitigar problemas relacionados ao trânsito, lixo e poluição sonora causados pelo aumento do fluxo turístico, destinando os recursos para melhorias ambientais e urbanas.</p>
<p>Outras localidades brasileiras já adotam medidas semelhantes, como Fernando de Noronha, Jericoacoara e Bombinhas, enquanto Ubatuba arrecadou valores significativos para projetos de redução de impactos ambientais desde 2023.</p>
<p>A iniciativa também alcança o turismo religioso, com Aparecida propondo a cobrança de taxa para aprimorar a segurança e a logística para os milhões de visitantes anuais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Unesco designa 26 novas reservas da biosfera em 21 países]]></title>
<link>https://g1.globo.com/meio-ambiente/noticia/2025/09/27/unesco-reconhece-26-novas-reservas-da-biosfera-na-indonesia-na-islandia-e-em-angola.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 27 Sep 2025 12:51:18 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Turismo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/meio-ambiente/noticia/2025/09/27/unesco-reconhece-26-novas-reservas-da-biosfera-na-indonesia-na-islandia-e-em-angola.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Arquipélagos, áreas costeiras e regiões com alta biodiversidade foram incluídos na lista de reservas da biosfera da Unesco, que busca conciliar conservação ambiental e desenvolvimento socioeconômico.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O arquipélago indonésio de Raja Ampat, que abriga mais de 75% das espécies de corais do planeta, foi incluído como uma nova reserva da biosfera. A região também possui florestas tropicais e espécies marinhas ameaçadas, com a economia local baseada em pesca, aquicultura, agricultura e turismo.</p>
<p>Na Islândia, a Reserva da Biosfera de Snæfellsnes abrange picos vulcânicos, campos de lava, zonas úmidas e o glaciar Snæfellsjökull, sendo habitat para aves marinhas, focas e mais de 70% da flora do país. A população local depende da pesca, criação de ovelhas e turismo.</p>
<p>Em Angola, a Reserva da Biosfera de Quiçama cobre uma extensa área costeira com savanas, florestas e estuários, abrigando elefantes, peixes-boi, tartarugas marinhas e diversas espécies de aves. Os moradores vivem da criação de animais, agricultura, pesca e produção de mel, participando ativamente da conservação.</p>
<p>O conceito das reservas da biosfera envolve a colaboração entre cientistas, comunidades locais e autoridades para equilibrar a proteção ambiental com as necessidades econômicas e culturais. Exemplos incluem a recuperação de recifes de corais nas Filipinas e a restauração de manguezais em São Tomé e Príncipe, que também tem promovido o ecoturismo.</p>
<p>Desde 1971, a lista de reservas da biosfera da Unesco inclui 785 localidades em 142 países, abrangendo áreas onde as pessoas vivem e trabalham, com o objetivo de integrar conservação da biodiversidade e desenvolvimento sustentável.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
