<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Turismo</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/turismo/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/turismo/</link>
<description>Turismo e viagem reescrito com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 18 Dec 2025 00:58:56 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Brasil lidera preços médios de passagens aéreas na América Latina, aponta análise de mercado]]></title>
<link>https://g1.globo.com/economia/noticia/2025/09/15/por-que-os-voos-domesticos-no-brasil-sao-tao-caros.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 15 Sep 2025 11:00:50 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Turismo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/economia/noticia/2025/09/15/por-que-os-voos-domesticos-no-brasil-sao-tao-caros.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O mercado brasileiro de aviação doméstica apresenta os preços médios de passagens mais elevados da América Latina, influenciados por fatores estruturais, concentração do setor e ausência de companhias low cost.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Os custos das passagens aéreas no Brasil superam os de outros países da América Latina, mesmo em rotas com distâncias semelhantes. A análise revela que o preço médio das passagens domésticas brasileiras é quase o dobro do observado em países como Peru, Chile, Argentina e Colômbia.</p>
<p>A ausência de companhias aéreas low cost no Brasil contribui para a manutenção de tarifas elevadas, diferentemente do que ocorre em outras nações da região onde esse modelo tem crescido. A concentração do mercado em poucas empresas também limita a competitividade e a oferta de preços mais acessíveis.</p>
<p>Além do custo do combustível, que representa uma parcela significativa dos gastos devido às grandes distâncias internas, outros fatores como a carga tributária, taxas aeroportuárias e a infraestrutura limitada impactam o valor final das passagens. A instabilidade cambial também afeta o setor, uma vez que os financiamentos das aeronaves são em moeda estrangeira, enquanto as receitas são em reais.</p>
<p>O ambiente regulatório e judicial brasileiro é apontado como um fator que dificulta a introdução de novos modelos de negócios no setor aéreo. O elevado número de processos judiciais relacionados ao segmento gera custos adicionais e desestimula investimentos em alternativas que poderiam reduzir os preços para os consumidores.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Leggera Pizza Napoletana: experiência na terceira melhor pizzaria do mundo em São Paulo]]></title>
<link>https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2025/09/14/como-e-comer-na-terceira-melhor-pizzaria-do-mundo-em-sao-paulo-g1-visitou-a-leggera-pizza-napoletana.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 14 Sep 2025 10:00:13 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Turismo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2025/09/14/como-e-comer-na-terceira-melhor-pizzaria-do-mundo-em-sao-paulo-g1-visitou-a-leggera-pizza-napoletana.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Localizada em São Paulo, a Leggera Pizza Napoletana é reconhecida internacionalmente pela qualidade de suas pizzas napolitanas, ocupando o terceiro lugar no ranking mundial das melhores pizzarias.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Inaugurada em 2013, a pizzaria possui duas unidades na capital paulista, nos bairros Perdizes e Jardins. A casa segue a técnica tradicional napolitana, com massas abertas manualmente e fermentação natural, assadas em forno a lenha a 450°C.</p>
<p>O ambiente da unidade nos Jardins é intimista, com capacidade para grupos de até oito pessoas. A decoração remete à cultura italiana, com quadros, iluminação suave e elementos relacionados à cozinha.</p>
<p>O cardápio apresenta entradas e pizzas divididas em categorias, com preços que variam Também há sobremesas tradicionais e receitas premiadas, além de uma pizza criada com auxílio de inteligência artificial.</p>
<p>Os tomates utilizados possuem denominação de origem da região do Monte Vesúvio, na Itália, reforçando a autenticidade dos sabores. A cozinha é liderada pelo chef André Guidon, reconhecido internacionalmente pela sua expertise em pizza napolitana.</p>
<p>O tempo médio de espera é de até 20 minutos, com pizzas servidas em porções generosas, adequadas para compartilhamento. A massa leve e o recheio equilibrado são características destacadas na experiência gastronômica oferecida pela casa.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Real Gabinete Português de Leitura no Rio de Janeiro é reconhecido entre as bibliotecas mais bonitas do mundo]]></title>
<link>https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2025/09/13/real-gabinete-portugues-de-leitura-conheca-a-biblioteca-no-rio-eleita-a-8a-mais-bonita-do-mundo.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 13 Sep 2025 07:30:30 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Turismo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2025/09/13/real-gabinete-portugues-de-leitura-conheca-a-biblioteca-no-rio-eleita-a-8a-mais-bonita-do-mundo.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Localizado no Centro do Rio de Janeiro, o Real Gabinete Português de Leitura destaca-se pela arquitetura imponente e pelo acervo histórico-cultural de grande valor.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Real Gabinete Português de Leitura foi eleito o oitavo mais bonito do mundo, consolidando sua importância tanto para amantes da literatura quanto para entusiastas da arquitetura.</p>
<p>Fundado por imigrantes portugueses, o prédio atual foi inaugurado em 1887 e aberto ao público como biblioteca em 1900, abrigando o maior acervo de autores portugueses fora de Portugal, com cerca de 350 mil volumes informatizados.</p>
<p>Entre as obras raras do acervo estão exemplares históricos como a primeira edição de &quot;Os Lusíadas&quot;, de 1572, além de manuscritos e documentos relevantes da literatura portuguesa e brasileira.</p>
<p>O espaço também exibe peças de arte, incluindo bustos de figuras históricas, uma maquete do monumento a Pedro Álvares Cabral e uma fachada inspirada no Mosteiro dos Jerónimos, em Lisboa.</p>
<p>A biblioteca funciona de segunda a sexta-feira, das 10h às 17h, com entrada gratuita, e oferece visitas guiadas mediante agendamento online, sendo necessário solicitar previamente as obras para consulta.</p>
<p>Localizado na Rua Luís de Camões, 30, o Real Gabinete está próximo às estações de metrô Uruguaiana e Presidente Vargas, facilitando o acesso para visitantes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mega iate de luxo apreendido é colocado à venda pelo governo dos EUA]]></title>
<link>https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/09/10/eua-confiscam-e-leiloam-iate-de-luxo-de-bilionarios-russos-por-r-530-milhoes-conheca.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 10 Sep 2025 12:27:20 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Turismo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/09/10/eua-confiscam-e-leiloam-iate-de-luxo-de-bilionarios-russos-por-r-530-milhoes-conheca.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Um iate de luxo de 106 metros, apreendido há três anos em Fiji, está sendo leiloado pelo governo dos Estados Unidos com lance inicial de US$ 10 milhões.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O iate, construído em 2017, possui seis conveses, oito cabines, sauna, heliponto, academia, cinema privativo, tanque de lagostas, salão com piano e lareira de mármore.</p>
<p>Originalmente avaliado em US$ 350 milhões, o valor atual estimado por especialistas varia entre US$ 80 milhões e US$ 120 milhões, com possibilidade de alcançar até US$ 100 milhões devido à disputa judicial.</p>
<p>A propriedade do iate foi objeto de disputa entre dois bilionários russos, mas a justiça dos Estados Unidos determinou que o bem pertence ao governo americano.</p>
<p>O leilão será realizado em formato fechado e administrado pela National Maritime Services em parceria com a corretora Fraser Yachts, com encerramento previsto para a próxima quarta-feira.</p>
<p>O Amadea é considerado um dos iates mais exclusivos do mundo, destacando-se pela infraestrutura sofisticada e luxo a bordo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Atualizações sobre o processo de obtenção do visto americano de turismo]]></title>
<link>https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/09/09/visto-americano-eua-adiam-mudanca-na-regra-sobre-entrevista-presencial.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 14:50:05 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Turismo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/09/09/visto-americano-eua-adiam-mudanca-na-regra-sobre-entrevista-presencial.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Mudanças nas regras para entrevistas presenciais e cobrança de taxa adicional para visto americano ainda não têm data definida para implementação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A exigência de entrevista presencial para a obtenção do visto americano, que estava prevista para ser alterada a partir de setembro, teve sua implementação adiada sem nova data definida. Enquanto isso, solicitantes menores de 14 anos e maiores de 79 anos continuam podendo solicitar o visto de turismo sem a necessidade de entrevista presencial.</p>
<p>Algumas categorias permanecem dispensadas da entrevista, incluindo vistos diplomáticos, oficiais, de organismos internacionais e militares, além de renovações de vistos de turismo e negócios que estejam dentro dos critérios estabelecidos. Mesmo nessas situações, o consulado ou embaixada pode solicitar entrevista caso julgue necessário.</p>
<p>Além das mudanças no processo de entrevistas, foi aprovada uma taxa adicional para emissão do visto americano, que elevaria o custo total do documento. A nova taxa, chamada Visa Integrity Fee, ainda não tem data para entrar em vigor e poderá ser reembolsada em determinadas situações.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Seis pizzarias brasileiras estão entre as 100 melhores do mundo em 2025]]></title>
<link>https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/09/09/quanto-custa-comer-nas-6-pizzarias-brasileiras-entre-as-100-melhores-do-mundo.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 03:00:15 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Turismo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/09/09/quanto-custa-comer-nas-6-pizzarias-brasileiras-entre-as-100-melhores-do-mundo.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O Brasil conta com seis pizzarias listadas entre as 100 melhores do mundo em 2025, com destaque para São Paulo, que possui cinco estabelecimentos premiados, e o Rio de Janeiro, com uma unidade reconhecida.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>São Paulo e Nápoles, na Itália, são as cidades com maior número de pizzarias premiadas, cada uma com cinco endereços na lista. A sexta pizzaria brasileira premiada está localizada no Rio de Janeiro.</p>
<p>A Leggera Pizza Napoletana, em São Paulo, ocupa a terceira posição geral e é reconhecida pelo estilo napolitano, com pizzas individuais assadas em forno a lenha e massa de fermentação natural. Os preços variam de R$ 62 a R$ 85.</p>
<p>No Rio de Janeiro, a Ferro e Farinha aparece na 31ª posição, oferecendo pizzas assadas em forno a lenha em unidades espalhadas pela cidade, com preços entre R$ 56 e R$ 82.</p>
<p>A Pizza da Mooca e a QT Pizza Bar, ambas em São Paulo, dividem a 36ª colocação. A Pizza da Mooca mantém forte influência italiana, enquanto a QT Pizza Bar destaca-se também pela carta de drinques. Os valores das pizzas variam</p>
<p>A Unica Pizzeria, no Campo Belo, São Paulo, está em 50º lugar, valorizando a simplicidade e a tradição do estilo napolitano, com preços que vão de R$ 62 a R$ 96. A Veridiana, com unidades em três bairros paulistanos, aparece na 96ª posição, oferecendo pizzas generosas para compartilhamento, com valores que variam</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Transformações no Monte Sinai geram controvérsia sobre preservação e desenvolvimento turístico]]></title>
<link>https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/09/08/monte-sinai-como-um-dos-lugares-mais-sagrados-do-mundo-pode-se-tornar-um-resort-de-luxo.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 15:00:23 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Turismo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/09/08/monte-sinai-como-um-dos-lugares-mais-sagrados-do-mundo-pode-se-tornar-um-resort-de-luxo.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O Monte Sinai, local sagrado para diversas religiões e sede do Mosteiro de Santa Catarina, enfrenta mudanças significativas com a implementação de um projeto turístico que tem gerado preocupações entre a comunidade local e autoridades religiosas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Monte Sinai, conhecido como Jabal Musa, é um sítio do Patrimônio Mundial da Unesco que abriga o Mosteiro de Santa Catarina, o mosteiro cristão em uso contínuo mais antigo do mundo, administrado pela Igreja Ortodoxa Grega. O local é venerado por judeus, cristãos e muçulmanos e possui uma comunidade beduína tradicional, a tribo Jebeleya.</p>
<p>Recentemente, a região tem passado por um processo de transformação com a construção de hotéis de luxo, vilas e bazares comerciais, o que tem provocado a demolição de casas e acampamentos turísticos ecológicos da tribo local, além da remoção de corpos de túmulos para a instalação de um estacionamento.</p>
<p>O projeto turístico, apresentado como um desenvolvimento sustentável para aumentar o turismo, tem sido criticado por membros da comunidade beduína por ter sido imposto sem o consentimento deles, alterando significativamente o modo de vida tradicional da tribo.</p>
<p>Uma decisão judicial egípcia determinou que o mosteiro está situado em terras do Estado, concedendo ao mosteiro apenas o direito de uso da terra e dos sítios arqueológicos ao redor, o que gerou tensões diplomáticas com a Grécia, devido à ligação histórica e religiosa com o mosteiro.</p>
<p>Autoridades religiosas da Igreja Ortodoxa Grega expressaram preocupação com a decisão judicial, destacando o impacto sobre o patrimônio espiritual e cultural do mosteiro, enquanto o Patriarcado Ortodoxo Grego de Jerusalém ressaltou a importância histórica e religiosa do local, mencionando uma carta de proteção atribuída ao profeta Maomé.</p>
<p>Apesar das controvérsias e das tensões, esforços diplomáticos têm sido realizados para buscar soluções que conciliem a preservação do patrimônio, os interesses das comunidades locais e o desenvolvimento turístico na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Aeroporto de Guarulhos recebe novos equipamentos de segurança para voos internacionais]]></title>
<link>https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2025/09/03/aeroporto-em-guarulhos-inaugura-scanner-para-detectar-explosivos-em-voos-internacionais.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 03 Sep 2025 20:34:34 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Turismo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2025/09/03/aeroporto-em-guarulhos-inaugura-scanner-para-detectar-explosivos-em-voos-internacionais.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O Aeroporto Internacional de São Paulo, em Guarulhos, instalou novos equipamentos de inspeção no Terminal 3 para reforçar a segurança e agilizar o processo de embarque em voos internacionais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Os novos dispositivos incluem raio-x de visão dupla, scanners corporais com tecnologia avançada de imagem e sistemas de detecção de traços de explosivos. Essa tecnologia é utilizada em diversos aeroportos dos Estados Unidos.</p>
<p>Os equipamentos foram adquiridos por meio de uma parceria entre a Administração de Segurança de Transporte dos EUA e a concessionária responsável pelo aeroporto, com apoio da Agência Nacional de Aviação Civil. O investimento totalizou cerca de US$ 2 milhões.</p>
<p>O sistema de detecção de traços de explosivos identifica resíduos microscópicos de substâncias perigosas em passageiros e bagagens, enquanto os scanners corporais geram imagens que revelam a presença de itens proibidos no embarque.</p>
<p>Itens como armas, objetos cortantes, substâncias explosivas, inflamáveis e químicas continuam proibidos no processo de embarque. Equipamentos semelhantes já foram instalados anteriormente em outros aeroportos brasileiros.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Estados Unidos ampliam exigência de entrevista para solicitação de visto]]></title>
<link>https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/09/02/visto-americano-nova-regra-sobre-entrevista-comeca-a-valer-nesta-terca-feira.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 02 Sep 2025 03:01:11 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Turismo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/09/02/visto-americano-nova-regra-sobre-entrevista-comeca-a-valer-nesta-terca-feira.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[A partir de uma data ainda a ser definida, mais solicitantes de visto americano, incluindo menores de 14 e maiores de 79 anos, deverão passar por entrevista presencial, com algumas exceções previstas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Os Estados Unidos aprovaram uma mudança nas regras para a emissão de vistos que amplia a obrigatoriedade da entrevista presencial para solicitantes de todas as idades, incluindo menores de 14 anos e maiores de 79 anos, que anteriormente estavam dispensados dessa etapa.</p>
<p>A alteração valerá para cidadãos de todos os países que necessitam de visto para entrar nos EUA, abrangendo também os brasileiros, e mantém exceções para categorias específicas, como vistos diplomáticos, oficiais e algumas renovações de vistos de turismo e negócios.</p>
<p>Mesmo com as exceções, o consulado americano poderá solicitar entrevista presencial caso considere necessário, independentemente da categoria do visto ou da idade do solicitante.</p>
<p>Além da mudança na exigência de entrevista, o governo dos EUA aprovou uma taxa adicional para emissão do visto, denominada Visa Integrity Fee, que elevará o custo total do documento, embora a data de implementação dessa cobrança ainda não tenha sido divulgada.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Aeroporto El Dorado de Bogotá assume liderança no tráfego aéreo da América Latina]]></title>
<link>https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/08/31/como-aeroporto-de-bogota-desbancou-os-de-sao-paulo-e-cidade-do-mexico-e-se-tornou-o-mais-movimentado-da-america-latina.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 31 Aug 2025 18:13:01 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Turismo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/08/31/como-aeroporto-de-bogota-desbancou-os-de-sao-paulo-e-cidade-do-mexico-e-se-tornou-o-mais-movimentado-da-america-latina.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O Aeroporto Internacional El Dorado, em Bogotá, alcançou em 2024 o maior fluxo de passageiros da América Latina, superando aeroportos tradicionais como Guarulhos e Cidade do México.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Desde sua inauguração em 1959, o Aeroporto El Dorado tem passado por transformações significativas, especialmente a partir de 2006, quando iniciou um processo de modernização e ampliação para atender ao crescimento do setor aéreo na Colômbia.</p>
<p>Em 2024, o aeroporto registrou mais de 45 milhões de passageiros, ultrapassando o Aeroporto Internacional de Guarulhos, que ficou em terceiro lugar na região, e a Cidade do México, que historicamente liderava o ranking.</p>
<p>Além do volume de passageiros, El Dorado também lidera em movimentação de carga aérea e número de operações de aeronaves na América Latina, consolidando-se como um importante hub regional.</p>
<p>O crescimento do aeroporto está associado a melhorias na infraestrutura e à mudança na percepção internacional sobre a Colômbia, que tem apresentado avanços na segurança e estabilidade política nas últimas décadas.</p>
<p>Apesar do aumento expressivo no tráfego, o aeroporto ainda enfrenta desafios relacionados ao seu tamanho e à burocracia, aspectos que são foco de atenção para garantir a competitividade e eficiência do terminal.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
