<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Turismo</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/turismo/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/turismo/</link>
<description>Turismo e viagem reescrito com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 17 Dec 2025 21:58:53 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Ranking mundial de passaportes em 2025 destaca mudanças na mobilidade global]]></title>
<link>https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/10/16/eua-deixam-top-10-dos-passaportes-mais-poderosos-pela-1a-vez-veja-como-brasil-influenciou-queda.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 16 Oct 2025 06:01:14 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Turismo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/10/16/eua-deixam-top-10-dos-passaportes-mais-poderosos-pela-1a-vez-veja-como-brasil-influenciou-queda.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O passaporte dos Estados Unidos caiu para a 12ª posição no ranking global de passaportes mais poderosos, refletindo alterações na dinâmica de acesso internacional sem visto.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O índice avalia a força dos passaportes com base no número de países e territórios que permitem entrada sem visto, considerando 199 passaportes e 227 destinos ao redor do mundo.</p>
<p>Atualmente, o passaporte americano oferece acesso sem visto a 180 destinos, dois a menos que na última atualização, e está atrás de 36 países, com Singapura liderando o ranking ao garantir entrada em 193 destinos.</p>
<p>O passaporte brasileiro ocupa a 19ª posição, com acesso a 169 locais, empatado com Argentina e San Marino, refletindo uma redução em relação à posição anterior.</p>
<p>O ranking evidencia uma predominância de países asiáticos e europeus no topo, com Coreia do Sul e Japão logo após Singapura, enquanto o passaporte considerado menos poderoso é o afegão, com acesso a 24 destinos sem visto.</p>
<p>A queda do passaporte americano no ranking é atribuída a mudanças na mobilidade global e na dinâmica do soft power, destacando a importância da abertura e cooperação internacional para o avanço das nações.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Hotel das Cataratas é único brasileiro entre os melhores hotéis do mundo]]></title>
<link>https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/10/14/veja-os-hoteis-brasileiros-entre-os-100-melhores-do-mundo-segundo-guia.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 14 Oct 2025 15:33:57 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Turismo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/10/14/veja-os-hoteis-brasileiros-entre-os-100-melhores-do-mundo-segundo-guia.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O Hotel das Cataratas, localizado em Foz do Iguaçu, figura na lista dos 100 melhores hotéis do mundo, ocupando a 76ª posição.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ranking dos melhores hotéis do mundo apresenta o Hotel das Cataratas como o único representante brasileiro na lista, destacando sua localização privilegiada dentro do Parque Nacional do Iguaçu, a poucos metros das famosas cataratas.</p>
<p>Construído em estilo colonial português, o hotel possui 200 quartos decorados com azulejos pintados à mão, combinando conforto e tradição arquitetônica.</p>
<p>Além do reconhecimento internacional, o Hotel das Cataratas recebeu a classificação máxima de 'três chaves' no Guia Michelin para 2025, reforçando sua excelência em hospitalidade.</p>
<p>Outro estabelecimento sul-americano presente na lista é o Palacio Nazarenas, situado em Cusco, Peru, que ocupa a 87ª posição.</p>
<p>O ranking inclui hotéis renomados em diversas partes do mundo, evidenciando a diversidade e qualidade da hotelaria global.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Cultura da gorjeta no Japão: um costume pouco comum mesmo com o aumento do turismo]]></title>
<link>https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/10/12/dar-gorjeta-no-japao-turistas-tentam-mas-japoneses-nao-gostam-da-ideia.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 12 Oct 2025 05:01:04 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Turismo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/10/12/dar-gorjeta-no-japao-turistas-tentam-mas-japoneses-nao-gostam-da-ideia.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O Japão registra um crescimento significativo no número de turistas estrangeiros, mas a prática de dar gorjetas permanece incomum e culturalmente rejeitada no país.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>No primeiro semestre de 2025, o Japão recebeu mais de 21,5 milhões de visitantes estrangeiros, com expectativa de superar 40 milhões até o final do ano, estabelecendo um novo recorde. Esse aumento no turismo traz desafios culturais, especialmente relacionados aos costumes locais.</p>
<p>Diferentemente de muitos países ocidentais, a gorjeta não faz parte dos hábitos japoneses e pode causar desconforto. O país possui regras tácitas sobre o manuseio de dinheiro, como o uso de envelopes especiais para presentes em dinheiro e a prática de entregar pagamentos em bandejas, evitando o contato direto entre as mãos.</p>
<p>Estabelecimentos japoneses geralmente consideram o bom atendimento uma obrigação profissional, sem necessidade de remuneração extra. Em alguns casos, funcionários devolvem gorjetas deixadas inadvertidamente pelos clientes, reforçando a rejeição à prática.</p>
<p>Apesar do aumento do turismo e da presença ocasional de potes para gorjetas em alguns bares e restaurantes, essa prática ainda é rara e controversa. Proprietários e trabalhadores do setor de serviços destacam que a cultura local valoriza a prestação de um serviço excelente como padrão, sem esperar gratificação adicional.</p>
<p>A percepção cultural sobre a gorjeta também envolve aspectos sociais, com a ideia de que dar dinheiro extra pode ser interpretado como uma demonstração de status em relação a trabalhadores de níveis hierárquicos inferiores, o que contrasta com os valores japoneses de respeito e igualdade no serviço.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Europa inicia substituição do carimbo de passaporte por sistema eletrônico]]></title>
<link>https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/10/12/adeus-carimbo-no-passaporte-europa-comeca-a-dar-fim-a-tradicao-neste-domingo.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 12 Oct 2025 03:01:25 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Turismo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/10/12/adeus-carimbo-no-passaporte-europa-comeca-a-dar-fim-a-tradicao-neste-domingo.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[A partir de 12 de junho, 29 países europeus começam a implementar um sistema eletrônico para controle de entrada e saída, substituindo gradualmente o carimbo manual no passaporte.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O novo Sistema de Entrada/Saída (EES) utilizará dados biométricos, como imagens faciais e impressões digitais, para identificar viajantes não pertencentes à União Europeia e países associados, em estadias de até 90 dias a cada 180 dias.</p>
<p>A implementação será gradual, com previsão de conclusão até 9 de abril de 2026, período durante o qual o carimbo manual continuará sendo utilizado.</p>
<p>Na chegada aos países participantes, agentes de fronteira coletarão os dados biométricos, podendo também ser realizado o pré-cadastro por meio de equipamentos específicos ou aplicativos disponibilizados pelo país de entrada.</p>
<p>O sistema não terá custos para os viajantes e faz parte de um conjunto de medidas da União Europeia para modernizar os controles fronteiriços, que inclui a futura implementação do Sistema Europeu de Informação e Autorização de Viagens (Etias) prevista para o último trimestre de 2026.</p>
<p>O Reino Unido não participará da adoção do EES, enquanto países como Portugal, França e Espanha estão entre os que integrarão o novo sistema.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Gol lança tarifa básica para voos internacionais sem bagagem de mão]]></title>
<link>https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/10/11/sem-bagagem-de-mao-entenda-como-funcionam-as-tarifas-mais-baratas-em-voos-internacionais.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 11 Oct 2025 05:01:09 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Turismo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/10/11/sem-bagagem-de-mao-entenda-como-funcionam-as-tarifas-mais-baratas-em-voos-internacionais.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[A Gol implementa uma nova categoria tarifária que restringe o transporte de bagagem de mão, oferecendo uma opção mais econômica para passageiros em voos internacionais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A nova tarifa básica da Gol permite que os passageiros viajem apenas com um artigo pessoal que caiba sob o assento à frente, como uma bolsa ou mochila pequena, eliminando a possibilidade de levar uma mala de mão no compartimento superior da cabine.</p>
<p>Essa modalidade, semelhante à já oferecida pela Latam, estará inicialmente disponível para voos com origem fora do Brasil, exceto na rota do Galeão (RJ) para Montevidéu, no Uruguai.</p>
<p>Passageiros que optarem por tarifas diferentes da básica poderão transportar um artigo pessoal e uma bagagem de mão padrão, além de, dependendo da tarifa, despachar uma ou mais malas.</p>
<p>As dimensões e pesos permitidos para artigos pessoais e bagagens de mão variam entre as companhias, com limites específicos para cada tipo de item, visando garantir o cumprimento das normas de segurança e conforto a bordo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Guia Michelin divulga os melhores hotéis do Brasil para 2025 com nova classificação por chaves]]></title>
<link>https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/10/10/quanto-custa-se-hospedar-nos-melhores-hoteis-brasileiros-do-mundo-segundo-o-guia-michelin.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 03:01:45 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Turismo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/10/10/quanto-custa-se-hospedar-nos-melhores-hoteis-brasileiros-do-mundo-segundo-o-guia-michelin.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O Guia Michelin lançou uma nova categoria de avaliação para hotéis no Brasil, classificando-os com até três chaves, que indicam diferentes níveis de qualidade na hospedagem.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A classificação por chaves segue a lógica das estrelas do guia, onde uma chave representa uma estadia muito especial, duas chaves indicam uma estadia excepcional e três chaves correspondem a uma estadia extraordinária.</p>
<p>Dois hotéis brasileiros receberam a classificação máxima de três chaves: o Rosewood São Paulo, localizado no bairro da Bela Vista, e o Hotel das Cataratas, A Belmond Hotel, situado dentro do Parque Nacional do Iguaçu, próximo às cataratas.</p>
<p>As diárias no Rosewood São Paulo variam il reais por noite em acomodações exclusivas.</p>
<p>Além dos dois hotéis com três chaves, outros dois receberam duas chaves e dezesseis ficaram com uma chave, compondo a lista dos 20 melhores hotéis do Brasil</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Guia Michelin lança nova classificação para hotéis e destaca os melhores do Brasil em 2025]]></title>
<link>https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/10/09/guia-michelin-elege-os-20-melhores-hoteis-do-brasil-em-2025-veja-quais-sao.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 03:01:13 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Turismo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/10/09/guia-michelin-elege-os-20-melhores-hoteis-do-brasil-em-2025-veja-quais-sao.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O Guia Michelin introduziu um sistema de classificação para hotéis, atribuindo chaves como símbolo de qualidade, e selecionou os 20 melhores estabelecimentos no Brasil para o ano de 2025.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A nova classificação do Guia Michelin para hotéis utiliza um sistema de chaves, similar às estrelas concedidas a restaurantes, com até três chaves indicando o mais alto nível de reconhecimento.</p>
<p>Na primeira edição brasileira, dois hotéis receberam três chaves, dois foram agraciados com duas chaves e dezesseis obtiveram uma chave, refletindo diferentes níveis de excelência na hospedagem.</p>
<p>Entre os hotéis com três chaves estão o Rosewood São Paulo, conhecido pela arquitetura e design, e o Hotel das Cataratas, localizado dentro do Parque Nacional do Iguaçu, próximo a uma das quedas d’água.</p>
<p>Os estabelecimentos com duas chaves incluem o Copacabana Palace, um ícone de luxo no Rio de Janeiro com histórico de receber personalidades internacionais, e o Palácio Tangará, situado no Parque Burle Marx em São Paulo.</p>
<p>A lista de hotéis com uma chave abrange diversas regiões do país, destacando empreendimentos que oferecem experiências variadas em destinos turísticos importantes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Passagem Secreta do Coliseu, Usada por Imperadores Romanos, é Aberta ao Público]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/10/08/italia-abre-ao-publico-pela-1a-vez-passagem-secreta-usada-por-imperadores-para-entrar-no-coliseu.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 08 Oct 2025 16:23:07 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Turismo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/10/08/italia-abre-ao-publico-pela-1a-vez-passagem-secreta-usada-por-imperadores-para-entrar-no-coliseu.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Uma passagem subterrânea no Coliseu de Roma, utilizada por imperadores para acessar a arena, foi aberta ao público pela primeira vez, oferecendo uma nova perspectiva histórica sobre o monumento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A passagem, conhecida como Passagem de Cômodo, foi construída entre o final do século I e início do século II como uma extensão do projeto do Coliseu, inaugurado em 80 d.C.</p>
<p>Este corredor permitia que os imperadores entrassem na arena para assistir aos espetáculos sem se misturar à multidão, proporcionando uma experiência exclusiva e segura.</p>
<p>Descoberta no século XIX, a passagem recebeu o nome do imperador Cômodo, associado a relatos históricos de uma tentativa de assassinato ocorrida em uma passagem subterrânea do local.</p>
<p>Originalmente, as paredes da passagem eram revestidas com mármore, posteriormente substituído por gesso decorado com paisagens, estuques mitológicos e representações de espetáculos de arena.</p>
<p>Apesar da umidade ter comprometido parte das decorações, visitantes agora podem conhecer o espaço e visualizar uma reconstrução virtual que ilustra sua aparência na antiguidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Tan Tan, em São Paulo, é eleito o 24º melhor bar do mundo]]></title>
<link>https://g1.globo.com/guia/guia-sp/noticia/2025/10/08/tan-tan-em-sao-paulo-e-eleito-o-24o-melhor-bar-do-mundo-veja-ranking.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 08 Oct 2025 15:19:03 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Turismo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/guia/guia-sp/noticia/2025/10/08/tan-tan-em-sao-paulo-e-eleito-o-24o-melhor-bar-do-mundo-veja-ranking.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O Tan Tan, localizado no bairro de Pinheiros, em São Paulo, foi reconhecido como o 24º melhor bar do mundo, sendo o único representante brasileiro na lista internacional.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O bar combina sofisticação e uma atmosfera descontraída, equilibrando os conceitos de bar e restaurante. Idealizado pelo chef e proprietário Thiago Bañares, o Tan Tan oferece uma fusão de sabores brasileiros e asiáticos, refletindo a diversidade cultural da cidade.</p>
<p>O ambiente permite que os clientes acompanhem o preparo dos pratos na cozinha aberta, com opções como katsu sando e asinhas de frango com molho de pimenta doce caseiro. No balcão de madeira, bartenders elaboram coquetéis autorais, com uma carta de drinques atualizada anualmente que inclui opções com diferentes teores alcoólicos.</p>
<p>Entre os coquetéis, destaca-se o Dirty Collins, que utiliza cachaça branca, tequila, azeitona e limão taiti. O espaço oferece um ambiente intimista e animado, com sofás confortáveis e a possibilidade de atendimento na área externa para uma experiência mais casual.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Gol lança tarifa internacional sem direito a bagagem de mão para oferecer opção mais econômica]]></title>
<link>https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/10/08/voo-internacional-sem-bagagem-de-mao-como-sao-as-tarifas-mais-basicas-das-empresas.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 08 Oct 2025 03:01:17 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Turismo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/10/08/voo-internacional-sem-bagagem-de-mao-como-sao-as-tarifas-mais-basicas-das-empresas.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[A Gol introduz uma nova categoria de passagem internacional que permite apenas um artigo pessoal, sem bagagem de mão, visando reduzir custos para os passageiros.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A partir de 14 de junho, a Gol disponibilizará uma tarifa básica para voos internacionais que limita o passageiro a transportar somente um item pessoal, como bolsa ou mochila, que caiba sob o assento à frente. Essa modalidade exclui a possibilidade de levar bagagem de mão no compartimento superior da cabine.</p>
<p>A tarifa básica, já oferecida pela Latam em algumas rotas, está inicialmente disponível na Gol para voos com origem fora do Brasil, exceto para a rota do Rio de Janeiro (Galeão) a Montevidéu. Passageiros que optarem por outras categorias continuam autorizados a levar bagagem de mão e, dependendo da tarifa, bagagem despachada.</p>
<p>As dimensões e pesos permitidos para artigos pessoais e bagagens de mão variam entre as companhias. Por exemplo, a Gol permite bagagem de mão de até 10 kg e medidas específicas, enquanto a Latam estabelece limites diferentes para peso e tamanho,</p>
<p>Essa iniciativa busca oferecer uma alternativa mais econômica para viajantes que desejam reduzir custos, abrindo mão do transporte de bagagem de mão, prática que já é adotada por outras companhias aéreas no mercado internacional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
