<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Turismo</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/turismo/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/turismo/</link>
<description>Turismo e viagem reescrito com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 15 Jan 2026 03:41:11 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Estados Unidos adotam medidas restritivas na emissão de vistos para imigrantes de diversos países]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2026/01/15/de-gold-card-a-congelamento-de-vistos-veja-mudancas-ja-determinadas-por-trump-nas-regras-de-entrada-nos-eua.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 03:00:30 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Turismo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2026/01/15/de-gold-card-a-congelamento-de-vistos-veja-mudancas-ja-determinadas-por-trump-nas-regras-de-entrada-nos-eua.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Os Estados Unidos implementaram uma série de mudanças nas políticas de imigração, incluindo o congelamento da emissão de vistos para cidadãos de 75 países, além de outras medidas que aumentam custos, burocracia e vigilância.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O governo americano suspendeu a concessão de vistos de imigrantes para cidadãos de 75 países, como parte de um conjunto de ações voltadas ao controle da imigração. Essas medidas incluem também o aumento significativo das taxas para vistos de trabalho altamente qualificado, como o H-1B.</p>
<p>Além do aumento dos custos, foram introduzidas exigências como a apresentação de perfis públicos em redes sociais para análise pelas autoridades, com o objetivo de identificar possíveis ameaças. A obrigatoriedade de entrevistas presenciais para determinados grupos etários também foi ampliada.</p>
<p>Em contrapartida, foi criado um programa que permite a obtenção de residência permanente mediante investimento financeiro significativo, conhecido como 'gold card'. Paralelamente, houve a revogação de mais de cem mil vistos e a proibição de entrada para cidadãos de alguns países, principalmente localizados na África.</p>
<p>Essas políticas refletem um endurecimento geral nas regras de entrada e permanência nos Estados Unidos, com foco em aumentar o controle sobre os processos de concessão de vistos e restringir o fluxo migratório de determinados grupos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
