<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Turismo</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/turismo/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/turismo/</link>
<description>Turismo e viagem reescrito com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 14 Jan 2026 17:41:15 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Estados Unidos registram queda no turismo estrangeiro em 2025 apesar do crescimento global]]></title>
<link>https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2026/01/14/menos-estrangeiros-visitaram-os-eua-em-2025-mas-gastos-globais-com-turismo-aumentaram.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 17:19:38 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Turismo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2026/01/14/menos-estrangeiros-visitaram-os-eua-em-2025-mas-gastos-globais-com-turismo-aumentaram.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O número de visitantes estrangeiros nos Estados Unidos diminuiu em 2025, enquanto o turismo global apresentou crescimento nos gastos e no número de viajantes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Em 2025, os Estados Unidos registraram uma redução de 6% no número de turistas estrangeiros, mesmo com o aumento global do turismo e crescimento de 6,7% nos gastos em relação ao ano anterior.</p>
<p>A suspensão da emissão de vistos para 75 países, incluindo o Brasil, contribuiu para a diminuição das chegadas de visitantes de regiões como América Latina e Europa, com destaque para a redução de turistas vindos do Canadá, México e Europa.</p>
<p>Apesar da queda no turismo internacional, os gastos dos turistas domésticos nos Estados Unidos compensaram parte das perdas, mantendo a indústria do turismo como a maior economia do setor no mundo.</p>
<p>O turismo global movimentou 11,7 trilhões de dólares em 2025, representando 10,3% do produto interno bruto mundial, com crescimento de gastos em ritmo superior ao crescimento econômico global.</p>
<p>Países como França e Espanha continuaram a receber um grande número de visitantes, com recordes de chegadas, enquanto o setor global do turismo projeta crescimento de 4,5% para 2026.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Recife é destaque entre destinos em alta para 2025]]></title>
<link>https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2026/01/14/recife-tendencias-viagens-2026-tripadvisor.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 16:39:40 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Turismo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2026/01/14/recife-tendencias-viagens-2026-tripadvisor.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[A cidade do Recife foi incluída na lista de destinos em alta para 2025,]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ranking que aponta as tendências de destinos para o próximo ano considerou avaliações realizadas entre outubro de 2024 e setembro de 2025.</p>
<p>Recife aparece entre cidades reconhecidas por seu potencial turístico, ao lado de locais como Madeira, em Portugal, que lidera a lista, e Tbilisi, na Geórgia.</p>
<p>Além da categoria de destinos em alta, o levantamento também apresenta principais destinos para 2026, com Bali, na Indonésia, ocupando a primeira posição.</p>
<p>O estudo inclui ainda outras categorias específicas, como destinos para viagens solo, gastronômicos, culturais e de lua de mel, abrangendo diversas regiões do mundo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
