<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Turismo</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/turismo/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/turismo/</link>
<description>Turismo e viagem reescrito com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 16 Jan 2026 15:41:14 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Busca por alpinista desaparecido no Piemonte utiliza drones e inteligência artificial]]></title>
<link>https://g1.globo.com/tecnologia/noticia/2026/01/16/ia-ajuda-a-resolver-misterio-de-alpinista-desaparecido-e-vira-esperanca-para-equipes-de-resgate-em-montanhas.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 14:33:24 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Turismo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/tecnologia/noticia/2026/01/16/ia-ajuda-a-resolver-misterio-de-alpinista-desaparecido-e-vira-esperanca-para-equipes-de-resgate-em-montanhas.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Equipes de resgate no Piemonte empregaram drones e inteligência artificial para localizar o corpo de um alpinista desaparecido nas montanhas dos Alpes italianos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Nicola Ivaldo, alpinista experiente e cirurgião ortopédico, desapareceu após sair sozinho para uma escalada no Piemonte, região dos Alpes italianos. Seu carro foi encontrado na vila de Castello di Pontechianale, indicando que ele possivelmente havia escalado o Monviso ou o Visolotto, picos próximos com altitudes superiores a 3.300 metros.</p>
<p>As buscas iniciais envolveram mais de 50 socorristas que percorreram a região a pé e helicópteros que realizaram voos de reconhecimento. A chegada precoce da neve no final de setembro interrompeu as operações, já que as condições tornaram a busca inviável.</p>
<p>Em julho do ano seguinte, com o derretimento da neve, as buscas foram retomadas com o auxílio de drones que capturaram milhares de imagens das encostas. Essas imagens foram analisadas por um software de inteligência artificial que identificou pontos de interesse para os socorristas.</p>
<p>Três dias após a retomada das buscas, o corpo de Ivaldo foi encontrado em um barranco na face norte do Monviso, a aproximadamente 3.150 metros de altitude. O resgate foi realizado por helicóptero, com a identificação de um capacete vermelho sendo crucial para a localização.</p>
<p>O uso combinado de drones e inteligência artificial demonstrou potencial para aprimorar operações de busca e resgate em terrenos montanhosos, especialmente em áreas de difícil acesso, podendo ser integrado a métodos tradicionais em futuras ocorrências.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
