<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Turismo</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/turismo/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/turismo/</link>
<description>Turismo e viagem reescrito com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 30 Dec 2025 11:41:10 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Karl Bushby: 27 anos em uma jornada a pé ao redor do mundo]]></title>
<link>https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/12/30/a-jornada-de-27-anos-do-homem-que-resolveu-dar-a-volta-ao-mundo-a-pe-e-que-finalmente-se-aproxima-do-fim.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 30 Dec 2025 11:12:14 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Turismo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/12/30/a-jornada-de-27-anos-do-homem-que-resolveu-dar-a-volta-ao-mundo-a-pe-e-que-finalmente-se-aproxima-do-fim.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Desde 1998, Karl Bushby caminha pelo mundo em uma expedição que já dura quase três décadas, com o objetivo de retornar à sua cidade natal, Hull, no Reino Unido.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Karl Bushby iniciou sua caminhada em 1998, partindo do Chile com a intenção de percorrer 58 mil quilômetros sem utilizar meios de transporte motorizados. A expedição, inicialmente prevista para durar 12 anos, enfrentou atrasos devido a questões geopolíticas, conflitos e dificuldades na obtenção de vistos.</p>
<p>Atualmente, Bushby está próximo de entrar na Áustria e se prepara para reencontrar sua família em Hull, onde sua mãe, Angela Bushby, aguarda ansiosamente seu retorno. Angela acompanhou a trajetória do filho desde o início, mantendo registros fotográficos e lembranças da infância de Karl.</p>
<p>A jornada de Karl inclui marcos importantes, como a travessia do estreito congelado de Bering, entre a América do Norte e a Rússia, em 2006, tornando-o o primeiro britânico a realizar essa façanha. Apesar dos desafios, ele manteve a determinação que sempre demonstrou desde jovem.</p>
<p>Durante a infância, Karl enfrentou dificuldades como dislexia e bullying, mas superou esses obstáculos com apoio familiar e muita dedicação. Sua mãe destaca a força de vontade do filho, que desde cedo demonstrou persistência e coragem para alcançar seus objetivos.</p>
<p>A expedição Golias, como é chamada a jornada de Karl Bushby, foi planejada com o apoio do pai, Keith, ex-membro do Serviço Aéreo Especial do Reino Unido. A trajetória de Karl reflete não apenas uma aventura física, mas também uma história de superação pessoal e familiar.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
