<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Turismo</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/turismo/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/turismo/</link>
<description>Turismo e viagem reescrito com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 11 Jan 2026 08:41:08 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Rotas aéreas na América do Sul apresentam altos índices de turbulência em 2025]]></title>
<link>https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2026/01/11/rota-de-voo-mais-turbulenta-do-mundo-fica-na-america-do-sul-confira-top-10.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 08:01:03 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Turismo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2026/01/11/rota-de-voo-mais-turbulenta-do-mundo-fica-na-america-do-sul-confira-top-10.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Quatro das dez rotas aéreas mais turbulentas em 2025 estão localizadas na América do Sul, especialmente na região da Cordilheira dos Andes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A rota entre Santiago, no Chile, e outras localidades próximas à Cordilheira dos Andes destaca-se como a mais turbulenta do mundo em 2025. Outras rotas sul-americanas também aparecem entre as dez com maior índice de turbulência, ocupando posições relevantes no ranking.</p>
<p>A presença de regiões montanhosas, como os Andes e o Himalaia, contribui para a formação de correntes de vento que aumentam a probabilidade de turbulência durante os voos nessas áreas.</p>
<p>O levantamento que classifica as rotas mais turbulentas é realizado com base em dados meteorológicos internacionais, monitorando milhares de voos mensais entre os principais aeroportos globais. A intensidade da turbulência é medida por um índice que considera a velocidade e energia dos ventos.</p>
<p>Apesar das rotas apresentarem níveis elevados de turbulência, nenhuma ultrapassou o nível moderado Rotas aéreas que passam pelo Brasil não figuram entre as dez mais turbulentas em 2025.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
