<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Turismo</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/turismo/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/turismo/</link>
<description>Turismo e viagem reescrito com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 04 Jan 2026 10:41:12 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Parque Estadual do Jalapão: principais atrativos turísticos no Tocantins]]></title>
<link>https://g1.globo.com/to/tocantins/noticia/2026/01/04/dunas-cachoeiras-e-fervedouros-conheca-os-atrativos-do-parque-estadual-do-jalapao.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 04 Jan 2026 09:30:39 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Turismo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/to/tocantins/noticia/2026/01/04/dunas-cachoeiras-e-fervedouros-conheca-os-atrativos-do-parque-estadual-do-jalapao.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O Parque Estadual do Jalapão, localizado no leste do Tocantins, é um destino turístico conhecido por suas dunas, cachoeiras e fervedouros de águas cristalinas que atraem visitantes durante o ano todo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Com cerca de 158 mil hectares, o parque está situado no município de Mateiros, a aproximadamente 300 km da capital Palmas, e faz divisa com os municípios de Ponte Alta do Tocantins, São Félix do Tocantins e Novo Acordo. O acesso às atrações exige veículos com tração devido às estradas de terreno arenoso, especialmente durante o período chuvoso, quando atoleiros podem dificultar a passagem.</p>
<p>As dunas do Jalapão são formadas por erosões em rochas de arenito na Serra do Espírito Santo, onde a areia permanece no local, criando um cenário característico do cerrado com tons alaranjados, árvores de buritis e poças d’água ao redor.</p>
<p>Diversas cachoeiras compõem a região, entre elas a Cachoeira do Formiga, conhecida pela facilidade de acesso e águas esverdeadas, além da Cachoeira das Araras, do Escorrega Macaco e da Roncadeira, que também são pontos de interesse para os visitantes.</p>
<p>A Pedra Furada é um ponto turístico destacado pela formação natural de um buraco no meio da rocha de arenito, resultado da ação do vento e da chuva ao longo de milhares de anos, proporcionando vistas panorâmicas da região.</p>
<p>Os fervedouros são nascentes de rios subterrâneos que emergem em poços onde a pressão da água impede que os banhistas afundem. Entre os mais visitados estão o Bela Vista, Buriti, Rio Sono, Buritizinho e Macaúbas, cada um com características específicas e regras para preservação ambiental.</p>
<p>O Cânion Sussuapara, próximo a Ponte Alta do Tocantins, oferece infraestrutura para visitantes, enquanto a Lagoa do Japonês, em Pindorama, destaca-se pelas águas transparentes e azuladas, sendo um local de crescente interesse turístico.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
