<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Turismo</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/turismo/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/turismo/</link>
<description>Turismo e viagem reescrito com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 28 Dec 2025 14:41:10 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Uso de caixas de som nas praias brasileiras está sujeito a restrições e penalidades]]></title>
<link>https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/12/28/caixa-de-som-praia-brasil-regras-multa.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 28 Dec 2025 14:02:43 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Turismo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/12/28/caixa-de-som-praia-brasil-regras-multa.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Diversas cidades litorâneas no Brasil adotaram normas que limitam ou proíbem o uso de caixas de som nas praias, com multas e apreensão dos equipamentos em caso de descumprimento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O uso de caixas de som nas praias tem gerado conflitos entre turistas e moradores, devido ao impacto do som alto no ambiente de lazer e sossego. Para controlar essa situação, várias cidades implementaram leis e decretos específicos.</p>
<p>No Rio de Janeiro, a legislação proíbe música ao vivo e o uso de equipamentos sonoros nas praias, prevendo advertência e apreensão em caso de reincidência. Em cidades da Região dos Lagos, como Búzios, Cabo Frio e Paraty, o uso de caixas de som também é proibido, com multas e apreensão dos aparelhos.</p>
<p>No litoral paulista, municípios como Ubatuba, São Sebastião, Ilhabela e Caraguatatuba estabeleceram multas que podem chegar a valores elevados, além da apreensão dos equipamentos. No litoral sul, cidades como Praia Grande e Guarujá adotam medidas semelhantes, incluindo orientação inicial e penalidades em caso de reincidência.</p>
<p>Em Santa Catarina, Florianópolis e Balneário Camboriú possuem leis que vedam o uso de caixas de som nas praias, com multas e apreensão previstas. No Ceará, Jericoacoara proíbe o uso de equipamentos sonoros na orla e lagoas, com multas diferenciadas para pessoas físicas e jurídicas.</p>
<p>Em Pernambuco, Recife não possui valores fixos para multas, mas prevê advertências, apreensão e outras sanções. Porto de Galinhas proíbe o uso de equipamentos sonoros na faixa de areia e orla, com multas que variam</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
