<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Turismo</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/turismo/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/turismo/</link>
<description>Turismo e viagem reescrito com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 17 Dec 2025 20:03:30 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Airbus A350-1000ULR pode estabelecer novo recorde de voo comercial mais longo]]></title>
<link>https://g1.globo.com/inovacao/noticia/2025/12/01/quarto-privativo-cama-e-tv-de-32-como-e-o-aviao-que-fara-voo-mais-longo-do-mundo.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 06:00:57 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Turismo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/inovacao/noticia/2025/12/01/quarto-privativo-cama-e-tv-de-32-como-e-o-aviao-que-fara-voo-mais-longo-do-mundo.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[A aeronave A350-1000ULR, da Airbus, tem capacidade para realizar voos comerciais de até 22 horas sem escalas, potencialmente superando o atual recorde mundial.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O modelo A350-1000ULR foi encomendado pela companhia aérea australiana Qantas, que planeja iniciar operações com a nova aeronave em 2027. A expectativa é que o avião conecte destinos como Londres e Nova York à Austrália em rotas diretas e ininterruptas.</p>
<p>Atualmente, o voo comercial mais longo é operado pela Singapore Airlines, com duração aproximada de 18 horas entre Nova York e Singapura. O novo avião da Airbus possui um tanque adicional que permite armazenar até 20 mil litros a mais de combustível, ampliando significativamente sua autonomia.</p>
<p>A configuração da aeronave para esses voos prioriza o conforto, com capacidade reduzida para até 238 passageiros, distribuídos entre primeira classe, classe executiva, econômica premium e econômica. A cabine inclui uma zona de bem-estar e acesso a Wi-Fi para todos os passageiros.</p>
<p>O projeto, denominado Sunrise, visa proporcionar uma experiência diferenciada, incluindo a possibilidade de observar o nascer do sol duas vezes durante o voo, devido à diferença de fuso horário entre a Austrália e os destinos internacionais.</p>
<p>A produção da primeira unidade está em andamento na fábrica da Airbus em Toulouse, França, com componentes principais já instalados. A Qantas adquiriu 12 unidades do modelo, reforçando seu investimento em rotas de longo alcance.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Estados Unidos implementarão taxa extra para estrangeiros em parques nacionais a partir de 2026]]></title>
<link>https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/11/26/estrangeiros-pagarao-taxa-extra-de-us-100-no-grand-canyon-e-outros-parques-nacionais-dos-eua.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 19:07:51 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Turismo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/11/26/estrangeiros-pagarao-taxa-extra-de-us-100-no-grand-canyon-e-outros-parques-nacionais-dos-eua.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[A partir de 2026, visitantes estrangeiros que não residem nos Estados Unidos terão uma taxa adicional para entrada em 11 parques nacionais, incluindo Grand Canyon e Yellowstone.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O governo dos Estados Unidos anunciou a cobrança de uma taxa extra para turistas internacionais em 11 parques nacionais selecionados. A medida visa garantir que os visitantes estrangeiros contribuam para a manutenção e melhoria das áreas protegidas.</p>
<p>Além da taxa adicional, o preço do passe anual 'America the Beautiful' para turistas estrangeiros será reajustado, enquanto cidadãos americanos e residentes permanentes manterão o valor atual. O passe anual permite acesso ilimitado aos parques e isenta o pagamento das taxas individuais de entrada.</p>
<p>Serão instituídos dias específicos com entrada gratuita para americanos e residentes, em datas comemorativas como o feriado da Independência e o Dia dos Veteranos. Os parques nacionais dos Estados Unidos recebem centenas de milhões de visitantes anualmente, com quase 332 milhões registrados em 2024.</p>
<p>Os parques que terão a taxa extra incluem Acadia, Bryce Canyon, Everglades, Glacier, Grand Canyon, Grand Teton, Rocky Mountain, Sequoia &amp; Kings Canyon, Yellowstone, Yosemite e Zion.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Bombinhas inicia cobrança da Taxa de Preservação Ambiental para veículos]]></title>
<link>https://g1.globo.com/sc/santa-catarina/noticia/2025/11/14/destino-paradisiaco-bombinhas-taxa-ambiental-turistas.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 14:55:11 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Turismo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/sc/santa-catarina/noticia/2025/11/14/destino-paradisiaco-bombinhas-taxa-ambiental-turistas.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[A cidade de Bombinhas, no litoral de Santa Catarina, passou a cobrar a Taxa de Preservação Ambiental (TPA) para veículos que entram no município, com valores que variam]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Com uma área de 34,5 quilômetros quadrados e 67% de cobertura verde, Bombinhas é reconhecida pela presença de três unidades de conservação e 39 praias, cinco das quais possuem certificação internacional Bandeira Azul.</p>
<p>A Taxa de Preservação Ambiental, vigente desde 2015 e com previsão de cobrança até abril de 2026, é aplicada para veículos de diferentes categorias, com valores que variam</p>
<p>O pagamento pode ser realizado antecipadamente por meio de canais digitais, incluindo aplicativo com opção de Pix, além de tags automáticas e pontos de autoatendimento distribuídos em locais estratégicos da cidade.</p>
<p>A cobrança ocorre nos pórticos de acesso ao município, localizados em Bombas e Zimbros, e a medida visa contribuir para a preservação ambiental diante do aumento significativo do número de visitantes durante a alta temporada.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[MrBeast inaugura parque temático na Arábia Saudita inspirado em seus vídeos]]></title>
<link>https://g1.globo.com/tecnologia/noticia/2025/11/14/mrbeast-lanca-parque-na-arabia-saudita-para-visitante-se-sentir-dentro-de-seus-videos.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 05:00:38 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Turismo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/tecnologia/noticia/2025/11/14/mrbeast-lanca-parque-na-arabia-saudita-para-visitante-se-sentir-dentro-de-seus-videos.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O youtuber MrBeast lançou em Riad o Beast Land, parque temático que reproduz desafios e atrações inspirados em seus vídeos, como parte do esforço da Arábia Saudita para se consolidar como destino global de entretenimento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Beast Land combina elementos tradicionais de parques temáticos, como montanhas-russas, com desafios que remetem ao estilo dos vídeos do criador de , que alcançou 100 bilhões de visualizações recentemente.</p>
<p>A escolha da Arábia Saudita para o lançamento do parque está relacionada à grande base de fãs internacionais de MrBeast e à infraestrutura disponível para produção de audiovisual no país.</p>
<p>Nos últimos anos, a Arábia Saudita tem promovido uma transformação cultural e econômica, ampliando opções de entretenimento como parte da Visão 2030, iniciativa que visa diversificar a economia e modernizar a sociedade.</p>
<p>Riad, capital do país, tornou-se palco de eventos variados durante a Riad Season, que inclui competições esportivas, shows e festivais, refletindo a mudança no perfil de lazer da população local.</p>
<p>O investimento em atrações internacionais e a contratação de talentos globais, como atletas renomados, evidenciam o interesse do reino em se posicionar como um centro de entretenimento e cultura na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Evolução da Little Brazil na Rua 46, Nova York]]></title>
<link>https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/11/11/little-brazil-o-desaparecimento-do-coracao-brasileiro-em-nova-york.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 11 Nov 2025 09:02:31 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Turismo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/11/11/little-brazil-o-desaparecimento-do-coracao-brasileiro-em-nova-york.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[A Rua 46, conhecida como Little Brazil, foi um importante centro da cultura brasileira em Nova York, especialmente entre as décadas de 1980 e 1990, mas passou por transformações significativas ao longo dos anos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Localizada entre a Quinta e a Sexta Avenida, a Rua 46 ganhou o apelido de Little Brazil devido à concentração de estabelecimentos brasileiros, incluindo restaurantes, lojas e uma agência do Banco do Brasil, que atraíam turistas e imigrantes.</p>
<p>Durante os anos 1980, a área vivenciou um período de prosperidade, mas a crise econômica brasileira, marcada por alta inflação e recessão, impactou diretamente o comércio local, resultando em queda nas vendas e redução do movimento na região.</p>
<p>Com o passar do tempo, a presença da comunidade brasileira diminuiu, e a Rua 46 perdeu parte de sua identidade cultural , com menos estabelecimentos brasileiros e menor uso do português nas ruas.</p>
<p>Atualmente, poucos restaurantes e lojas brasileiras permanecem na região, enfrentando desafios como a especulação imobiliária e as mudanças urbanas que alteraram o perfil do bairro.</p>
<p>O restaurante Via Brasil é um dos remanescentes daquele período de destaque, mantendo uma clientela fiel, embora reconheça que a dinâmica da área mudou consideravelmente desde os anos 1990.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Oito destinos turísticos brasileiros ganham destaque para 2026]]></title>
<link>https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/11/09/plataforma-indica-8-destinos-turisticos-no-brasil-que-serao-tendencia-em-2026-veja-lista.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 06:00:41 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Turismo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/11/09/plataforma-indica-8-destinos-turisticos-no-brasil-que-serao-tendencia-em-2026-veja-lista.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Destinos em seis estados do Brasil apresentam crescimento significativo nas reservas turísticas, indicando tendências para o ano de 2026.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O levantamento considera o aumento anual de reservas feitas por viajantes brasileiros entre janeiro e agosto de 2025, comparado ao ano anterior, destacando cidades com maior crescimento no interesse turístico.</p>
<p>Entre os destinos estão praias, áreas de ecoturismo e cidades históricas, distribuídas por diferentes regiões do país, oferecendo diversidade de experiências para os visitantes.</p>
<p>Locais como Juquehy, no litoral norte de São Paulo, e Armação dos Búzios, na Região dos Lagos do Rio de Janeiro, são reconhecidos por suas praias e infraestrutura turística consolidada.</p>
<p>O município de Cajueiro da Praia, no Piauí, destaca-se pela natureza preservada e pela presença do Cajueiro-Rei, um dos maiores cajueiros do mundo, além da fauna local.</p>
<p>Regiões como Espírito Santo do Pinhal, em São Paulo, e a Serra da Canastra, em Minas Gerais, oferecem atrativos relacionados à cultura do café, vinícolas e ecoturismo, incluindo cachoeiras e nascente do Rio São Francisco.</p>
<p>No Rio Grande do Sul, Encantado chama atenção pela estátua do Cristo Protetor, enquanto Morro Branco, no Ceará, é conhecido pelas falésias multicoloridas que atraem visitantes ao litoral cearense.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Três hotéis brasileiros estão entre os 100 melhores do mundo,]]></title>
<link>https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/10/31/quanto-custa-ficar-nos-3-hoteis-brasileiros-entre-os-100-melhores-do-mundo-segundo-guia.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 31 Oct 2025 03:00:55 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Turismo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/10/31/quanto-custa-ficar-nos-3-hoteis-brasileiros-entre-os-100-melhores-do-mundo-segundo-guia.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O Copacabana Palace, o Rosewood São Paulo e o Hotel das Cataratas figuram entre os 100 melhores hotéis do mundo,]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Copacabana Palace, localizado no Rio de Janeiro, ocupa a 11ª posição no ranking. Com um século de história, o hotel é reconhecido pelo luxo, pela localização em frente à praia de Copacabana e pelos restaurantes premiados. As diárias variam</p>
<p>O Rosewood São Paulo está situado na Cidade Matarazzo, no bairro da Bela Vista, e destaca-se pela arquitetura e design. O hotel aparece na 24ª posição e oferece diárias que variam</p>
<p>O Hotel das Cataratas, único alojamento dentro do Parque Nacional do Iguaçu, está na 76ª posição. Sua proximidade com as quedas d'água é um dos principais atrativos. As tarifas também variam</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Três hotéis brasileiros estão entre os 100 melhores do mundo em ranking internacional]]></title>
<link>https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/10/30/brasil-hoteis-entre-os-100-melhores-do-mundo.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 30 Oct 2025 21:11:26 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Turismo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/10/30/brasil-hoteis-entre-os-100-melhores-do-mundo.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O Copacabana Palace, o Rosewood São Paulo e o Hotel das Cataratas foram reconhecidos entre os 100 melhores hotéis do mundo,]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Copacabana Palace, localizado no Rio de Janeiro, alcançou a 11ª posição no ranking, destacando-se por sua história centenária, infraestrutura de luxo e proximidade com a praia de Copacabana.</p>
<p>O Rosewood São Paulo, situado na Cidade Matarazzo, no bairro da Bela Vista, foi classificado em 24º lugar, sendo reconhecido pela arquitetura e design que valorizam o patrimônio histórico do complexo.</p>
<p>O Hotel das Cataratas, em Foz do Iguaçu, ocupa a 76ª posição e é o único hotel dentro do Parque Nacional do Iguaçu, com localização privilegiada próxima a uma das quedas d'água do parque.</p>
<p>A seleção dos melhores hotéis foi realizada por um painel composto por mais de 800 especialistas em hotelaria, que votaram de forma anônima para eleger os estabelecimentos de destaque mundial.</p>
<p>O ranking foi divulgado em duas etapas, com os hotéis classificados entre as posições 51 e 100 anunciados na primeira quinzena de outubro, e os 50 primeiros colocados divulgados posteriormente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Basílica da Sagrada Família torna-se a igreja mais alta do mundo]]></title>
<link>https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/10/30/sagrada-familia-ultrapassa-igreja-alema-e-se-torna-a-mais-alta-do-mundo.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 30 Oct 2025 17:58:35 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Turismo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/10/30/sagrada-familia-ultrapassa-igreja-alema-e-se-torna-a-mais-alta-do-mundo.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[A Basílica da Sagrada Família, em Barcelona, alcançou a altura de 162,91 metros, superando a Catedral de Ulmer, na Alemanha, e tornando-se a igreja mais alta do mundo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A nova marca foi atingida com a instalação de uma parte da torre central no topo da construção, elevando a altura total da basílica para 162,91 metros.</p>
<p>A Catedral de Ulmer, que detinha o recorde anterior com 161,53 metros, foi construída entre os séculos XVI e XIX e agora é superada pela obra de Antoni Gaudí.</p>
<p>A torre central dedicada a Jesus Cristo, que é o ponto mais alto do projeto, deve alcançar 172 metros quando concluída nos próximos meses.</p>
<p>A construção da Sagrada Família teve início em 1882 e, apesar de Gaudí não ter visto sua conclusão, o ritmo das obras aumentou nas últimas décadas, impulsionado pelo turismo.</p>
<p>Financiada pela venda de ingressos, a basílica recebeu 4,9 milhões de visitantes no último ano, com uma significativa parcela proveniente dos Estados Unidos.</p>
<p>As obras nas fachadas e na decoração interna continuam em andamento, com previsão de celebrações em 2026 para marcar o centenário da morte do arquiteto Gaudí.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Viagens de trem: uma alternativa sustentável e desafiadora para longas distâncias]]></title>
<link>https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/10/29/por-que-este-homem-deixou-de-andar-de-aviao-e-agora-cruza-a-europa-de-trem.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 03:01:35 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Turismo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/10/29/por-que-este-homem-deixou-de-andar-de-aviao-e-agora-cruza-a-europa-de-trem.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Mark Smith percorre milhares de quilômetros em viagens de trem pela Europa, valorizando a experiência e a sustentabilidade, apesar das dificuldades logísticas e do tempo de deslocamento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Mark Smith embarca em uma viagem de trem que parte da estação central de Berlim rumo a Varsóvia, iniciando um trajeto que totaliza 1,8 mil quilômetros até Tallinn, na Estônia. O percurso, que dura quatro dias e envolve oito trens diferentes, é significativamente mais longo e caro do que uma viagem aérea equivalente.</p>
<p>A escolha pelo trem está relacionada à paixão de Smith por esse meio de transporte, que ele desenvolveu desde a adolescência. Ele valoriza a conexão com as paisagens e as pessoas durante o trajeto, aspectos que considera ausentes nas viagens de avião.</p>
<p>Smith transformou seu interesse em uma carreira ao criar um dedicado a informações sobre viagens ferroviárias, oferecendo dados sobre rotas, tarifas e dicas para viajantes em mais de cem países. A busca por alternativas ao transporte aéreo também está ligada à redução das emissões de gases de efeito estufa.</p>
<p>Em termos ambientais, as viagens de trem apresentam uma pegada de carbono significativamente menor em comparação com aviões e automóveis. Um voo direto entre Londres e Tallinn gera cerca de 380 quilos de CO2 por passageiro, enquanto a mesma viagem de trem emite entre 110 e 140 quilos, com potencial de redução futura devido à eletrificação das rotas.</p>
<p>Entretanto, a complexidade do sistema ferroviário europeu, com múltiplas operadoras, idiomas e moedas, representa um desafio para os viajantes. A fragmentação dos serviços e a necessidade de múltiplas reservas são apontadas como principais obstáculos para a popularização das viagens de trem em longas distâncias.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
