<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Turismo</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/turismo/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/turismo/</link>
<description>Turismo e viagem reescrito com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 17 Dec 2025 23:58:53 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Ministério do Turismo estabelece novas regras para hotéis sobre limpeza e horários de check-in e check-out]]></title>
<link>https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/09/26/hoteis-deverao-seguir-novas-regras-sobre-limpeza-e-horarios-de-check-in-e-check-out-de-hospedes.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 05:00:14 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Turismo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/09/26/hoteis-deverao-seguir-novas-regras-sobre-limpeza-e-horarios-de-check-in-e-check-out-de-hospedes.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O Ministério do Turismo definiu novas normas para os horários de entrada e saída de hóspedes e para a rotina de limpeza em meios de hospedagem no Brasil, além de lançar um sistema digital para o registro antecipado dos hóspedes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A portaria publicada em setembro estabelece que o tempo destinado à limpeza dos quartos pode ocupar até três horas do período de 24 horas da diária, garantindo ao hóspede pelo menos 21 horas de permanência entre o check-in e o check-out.</p>
<p>Durante a estadia, o hóspede pode optar por dispensar a limpeza, desde que isso não comprometa as condições sanitárias do estabelecimento. Os horários de check-in, check-out e limpeza devem ser informados no momento da reserva, e entradas antecipadas ou saídas tardias podem ser cobradas se previamente comunicadas.</p>
<p>As novas regras devem ser implementadas por hotéis, pousadas, flats e outros meios de hospedagem até a segunda quinzena de dezembro, sob pena de multas ou processos por órgãos de defesa do consumidor ou pelo governo. Plataformas de hospedagem por temporada não são diretamente abrangidas pela portaria, mas continuam sujeitas às normas do direito do consumidor.</p>
<p>A limpeza dos quartos deve incluir higienização completa, troca de roupas de cama e toalhas. O Ministério do Turismo também lançou a Ficha Nacional de Registro de Hóspedes eletrônica (FNRH Digital), que permite o pré-check-in digital para agilizar o processo de entrada nos estabelecimentos.</p>
<p>O sistema digital já está disponível, mas seu uso ainda não é obrigatório para hóspedes ou meios de hospedagem. O acesso pode ser feito por meio de login com conta Gov.br ou certificados digitais, facilitando o registro antecipado das reservas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Bar Exímia é reconhecido entre os 100 melhores bares do mundo]]></title>
<link>https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2025/09/24/inaugurado-em-2024-bar-de-sp-entra-para-lista-dos-100-melhores-do-mundo.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 24 Sep 2025 22:38:20 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Turismo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2025/09/24/inaugurado-em-2024-bar-de-sp-entra-para-lista-dos-100-melhores-do-mundo.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Localizado em São Paulo, o Bar Exímia foi listado na 61ª posição no ranking internacional dos 100 melhores bares do mundo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Bar Exímia, situado no bairro do Itaim Bibi, em São Paulo, foi incluído na lista dos 100 melhores bares do mundo, ocupando a 61ª posição em um ranking que contempla estabelecimentos de 35 cidades globais.</p>
<p>Inaugurado em 2024, o bar é conduzido pelo bartender Márcio Silva e destaca-se por utilizar ingredientes nativos brasileiros em seus coquetéis, valorizando a biodiversidade do país.</p>
<p>O cardápio de comidas do bar foi desenvolvido em colaboração com a chef Manu Buffara, reconhecida por sua atuação na gastronomia.</p>
<p>A lista que inclui o Bar Exímia apresenta endereços tradicionais e novos destaques da coquetelaria mundial, com bares localizados em cidades como Nova York, Londres, Roma e Barcelona.</p>
<p>A divulgação dos 50 primeiros colocados está programada para ocorrer em outubro, em Hong Kong.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Barra Funda é reconhecida como um dos bairros mais 'cool' do mundo]]></title>
<link>https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2025/09/24/bairro-da-barra-funda-no-centro-de-sp-e-eleito-o-3o-bar-mais-cool-do-mundo-por-revista-britanica.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 24 Sep 2025 14:41:28 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Turismo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2025/09/24/bairro-da-barra-funda-no-centro-de-sp-e-eleito-o-3o-bar-mais-cool-do-mundo-por-revista-britanica.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[A Barra Funda, localizada na região central expandida de São Paulo, foi classificada como o terceiro bairro mais 'cool' do mundo em um ranking internacional.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O bairro</p>
<p>A região apresenta uma mistura de elementos urbanos, como antigos galpões transformados em estúdios, cafés instalados em antigas oficinas mecânicas e festas realizadas em espaços pouco convencionais.</p>
<p>Além da Barra Funda, outro bairro brasileiro, Botafogo, no Rio de Janeiro, também figurou na lista, ocupando a 29ª posição.</p>
<p>O ranking inclui bairros de diversas cidades ao redor do mundo, reconhecendo áreas que promovem uma atmosfera cultural vibrante e inovadora.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Oito restaurantes brasileiros são reconhecidos entre os melhores do mundo em 2025]]></title>
<link>https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/09/24/quanto-custa-comer-nos-8-restaurantes-brasileiros-entre-os-melhores-do-mundo.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 24 Sep 2025 03:00:49 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Turismo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/09/24/quanto-custa-comer-nos-8-restaurantes-brasileiros-entre-os-melhores-do-mundo.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O Brasil conta com oito estabelecimentos gastronômicos destacados no prêmio Travelers’ Choice – Best of the Best, que avalia experiências turísticas com alta aprovação dos usuários ao longo de 12 meses.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Os restaurantes brasileiros premiados estão localizados em diversas regiões do país, incluindo Rio de Janeiro, Rio Grande do Norte, Paraná, Bahia, Distrito Federal e São Paulo. Eles aparecem em seis das oito categorias do ranking, que abrangem desde restaurantes finos até opções veganas e vegetarianas.</p>
<p>Entre os destaques, o Marius Degustare, no Rio de Janeiro, especializado em frutos do mar, oferece menu degustação e foi classificado em 5º lugar na categoria de restaurantes finos. Em Natal, o La Brasserie de La Mer apresenta culinária francesa e europeia, com opções de menu especial e executivo de almoço.</p>
<p>O Restô Canto, em Armação dos Búzios, oferece pratos que variam entre carnes e frutos do mar em ambiente sofisticado, enquanto o Le Mir Comida Árabe, em Foz do Iguaçu, serve pratos típicos árabes e figura nas categorias de restaurantes casuais e veganos/vegetarianos.</p>
<p>No litoral baiano, o La Trattoria Bistrô é reconhecido por pratos criativos, e em Brasília, o Restaurante Universal apresenta um cardápio variado com carnes e frutos do mar. Em São Paulo, o Chalezinho Campos do Jordão e o Donna Pinha, em Santo Antônio do Pinhal, são especializados em fondues e pratos regionais, destacando-se na categoria de noite romântica.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Oito restaurantes brasileiros são reconhecidos entre os melhores do mundo em 2025 pelo Tripadvisor]]></title>
<link>https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/09/23/de-jantar-romantico-a-comida-vegana-brasil-tem-8-restaurantes-entre-os-melhores-do-mundo-veja-quais-sao.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 23 Sep 2025 16:16:14 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Turismo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/09/23/de-jantar-romantico-a-comida-vegana-brasil-tem-8-restaurantes-entre-os-melhores-do-mundo-veja-quais-sao.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O Brasil teve destaque em seis das oito categorias do ranking Travellers' Choice 2025 do Tripadvisor, que avalia restaurantes com base nas opiniões dos consumidores.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Restaurantes de diferentes estados brasileiros, incluindo Rio de Janeiro, Rio Grande do Norte, Paraná, Bahia, Distrito Federal e São Paulo, foram premiados em categorias que vão desde restaurantes finos até opções veganas e vegetarianas.</p>
<p>O Marius Degustare, localizado no Rio de Janeiro,</p>
<p>O La Brasserie de La Mer, em Natal, ficou em sexto lugar na categoria de restaurantes finos, com um cardápio que inclui culinária francesa e pratos europeus, enquanto o Restô Canto, em Armação dos Búzios, também figurou entre os melhores restaurantes finos.</p>
<p>Em Foz do Iguaçu, o Le Mir Comida Árabe foi reconhecido tanto na categoria de restaurantes casuais quanto na de opções veganas e vegetarianas, com pratos típicos da culinária árabe.</p>
<p>Outros estabelecimentos premiados incluem o La Trattoria Bistrô em Arraial d'Ajuda, o Restaurante Universal em Brasília, o Chalezinho em Campos do Jordão e o Donna Pinha em Santo Antônio do Pinhal, cada um destacado em categorias específicas como tesouros escondidos e noite romântica.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Estados Unidos alteram regras para entrevista presencial de visto a partir de outubro]]></title>
<link>https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/09/19/visto-americano-nova-regra-entrevista-presencial.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 14:10:44 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Turismo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/09/19/visto-americano-nova-regra-entrevista-presencial.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[A partir de 1º de outubro, os Estados Unidos exigirão entrevista presencial para solicitantes de visto nas faixas etárias abaixo de 14 anos e acima de 79 anos, com algumas exceções.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A nova regra determina que solicitantes de visto americano, incluindo turistas, menores de 14 anos e maiores de 79 anos deverão passar por entrevista presencial, revogando a dispensa que existia para essas faixas etárias.</p>
<p>A alteração vale para cidadãos de todos os países que necessitam de visto para entrar nos Estados Unidos, abrangendo também brasileiros, e foi adiada de sua data inicial prevista para 2 de setembro.</p>
<p>Algumas categorias continuam isentas da entrevista, como renovação de vistos B-1, B-2 e B-1/B-2 válidos ou expirados há menos de 12 meses, vistos diplomáticos e oficiais, além de vistos específicos para trabalhadores agrícolas temporários e representantes de organismos internacionais.</p>
<p>Para se enquadrar nas exceções, o solicitante deve realizar o pedido no país de nacionalidade ou residência, não ter tido visto recusado anteriormente, salvo situações superadas, e não apresentar inelegibilidade aparente.</p>
<p>Além das mudanças na entrevista, o governo dos Estados Unidos aprovou uma taxa adicional para emissão de visto, que pode elevar o custo total do documento, embora a data de implementação dessa cobrança ainda não tenha sido definida.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Torres da Catedral de Notre Dame são reinauguradas após restauração do incêndio de 2019]]></title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/09/19/macron-reinaugura-sobe-topo-torres-catedral-notre-dame.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 14:10:41 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Turismo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/mundo/noticia/2025/09/19/macron-reinaugura-sobe-topo-torres-catedral-notre-dame.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[As torres da Catedral de Notre Dame, em Paris, foram oficialmente reinauguradas após um extenso processo de restauração decorrente do incêndio de 2019, marcando a conclusão da última etapa do projeto de recuperação do monumento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da França participou da cerimônia de reinauguração ao subir as torres restauradas, que estarão abertas à visitação pública a partir do dia seguinte. A visitação inclui um novo circuito que começa na torre sul e termina na torre norte, passando por uma escada dupla em carvalho maciço com 21 metros de altura, inspirada em um modelo renascentista atribuído a Leonardo da Vinci.</p>
<p>A escada possui um sistema que permite que visitantes que sobem e descem não se cruzem, flexionando-se levemente para absorver o peso, o que representa uma inovação arquitetônica. O percurso reformulado oferece uma experiência imersiva de aproximadamente 50 minutos, com recursos visuais e sonoros que narram a história da catedral e da cidade, incluindo maquetes e quimeras originais.</p>
<p>Para alcançar o topo, os visitantes devem subir 424 degraus, sendo recomendada boa condição física. A entrada será limitada a 400 mil visitantes por ano, com ingressos vendidos exclusivamente online, e o acesso será restrito a grupos de até 19 pessoas por vez.</p>
<p>A restauração das torres integra a segunda fase do projeto de recuperação da catedral, que conta com um orçamento significativo. A torre norte, mais afetada pelo incêndio, recebeu reforços estruturais e inspeção especializada dos sinos, enquanto a torre sul teve vigas substituídas e a cobertura de chumbo renovada.</p>
<p>Desde a reabertura da catedral em dezembro de 2024, mais de 8 milhões de visitantes passaram pelo monumento, consolidando Notre Dame como o local mais visitado da França. A conclusão da restauração das torres representa a finalização do trabalho de reconstrução da igreja gótica após o incêndio.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Suspensão de trens em Machu Picchu leva turistas a percorrer trilha alternativa de 12 km]]></title>
<link>https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/09/18/12-km-a-pe-com-mochila-nas-costas-brasileiro-conta-perrengue-para-sair-de-machu-picchu-enquanto-trem-estava-suspenso.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 18 Sep 2025 17:03:02 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Turismo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/09/18/12-km-a-pe-com-mochila-nas-costas-brasileiro-conta-perrengue-para-sair-de-machu-picchu-enquanto-trem-estava-suspenso.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[A interrupção do serviço ferroviário para Machu Picchu motivou turistas a utilizar uma rota alternativa a pé para deixar a região, enfrentando um percurso desafiador até a cidade de Cusco.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O serviço ferroviário que conecta Machu Picchu a Cusco foi suspenso devido a bloqueios na ferrovia realizados por moradores que reivindicavam a troca da empresa responsável pelo transporte local. A operação dos trens foi retomada após uma trégua de 72 horas entre manifestantes e autoridades.</p>
<p>Durante a paralisação, visitantes que não conseguiram embarcar nos trens precisaram percorrer a trilha da Hidroelétrica, um caminho de aproximadamente 12 km que acompanha a linha férrea e termina próximo a uma usina. O trajeto apresenta obstáculos como pedras, túneis e riachos, sendo considerado uma rota alternativa para viajantes mais aventureiros.</p>
<p>Após a caminhada, os turistas ainda enfrentaram uma viagem de van até Cusco, com duração aproximada de cinco horas em uma estrada sinuosa e de difícil acesso, caracterizada por despenhadeiros e altitude elevada. O percurso pode causar desconforto em alguns passageiros devido às condições da via.</p>
<p>Apesar dos contratempos relacionados ao transporte, um casal que enfrentou essa situação realizou um pedido de casamento em Machu Picchu, tornando a experiência ainda mais memorável. A visita à cidadela ocorreu antes da suspensão dos trens, e o momento foi preparado com antecedência para surpresa.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Serviço de trem suspenso deixa turistas retidos em Machu Picchu, Peru]]></title>
<link>https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/09/16/machu-picchu-900-turistas-ficaram-presos-na-cidade-inca-apos-trem-que-leva-turistas-ao-local-ser-suspenso.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 22:25:21 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Turismo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/09/16/machu-picchu-900-turistas-ficaram-presos-na-cidade-inca-apos-trem-que-leva-turistas-ao-local-ser-suspenso.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[Cerca de 900 turistas permanecem retidos nas proximidades de Machu Picchu devido à suspensão temporária do serviço de trem que os transporta até o local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O serviço de trem que leva visitantes até Machu Picchu foi suspenso temporariamente, resultando na retenção de aproximadamente 900 turistas na região próxima às ruínas.</p>
<p>A suspensão ocorreu em decorrência de protestos de moradores locais motivados por um conflito entre empresas de ônibus e autoridades da área, afetando o transporte terrestre até o sítio arqueológico.</p>
<p>Os protestos começaram após o término da concessão da empresa responsável pelo transporte de ônibus entre Aguas Calientes e a entrada de Machu Picchu, gerando oposição à nova empresa contratada pelo distrito vizinho de Urubamba.</p>
<p>A situação compromete a segurança dos turistas, impedindo sua saída da região até que os problemas com a estrada e o transporte sejam resolvidos.</p>
<p>Machu Picchu, uma cidadela inca localizada no topo de uma montanha, é um dos destinos turísticos mais visitados do Peru e reconhecido como uma das sete novas maravilhas do mundo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Hamburgueria argentina está entre as 25 melhores do mundo; churrascarias da América do Sul se destacam em ranking global]]></title>
<link>https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/09/16/veja-quais-sao-as-melhores-churrascarias-do-mundo-em-2025.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 17:23:27 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Turismo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2025/09/16/veja-quais-sao-as-melhores-churrascarias-do-mundo-em-2025.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[A La Birra Bar, localizada em Buenos Aires, é a única hamburgueria sul-americana presente na lista das 25 melhores do mundo, enquanto cinco churrascarias da região figuram entre as 101 mais renomadas globalmente.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A lista anual que classifica as melhores hamburguerias e churrascarias do mundo destaca estabelecimentos com base na qualidade da carne e no serviço oferecido. Em 2025, a La Birra Bar, em Buenos Aires, foi a única representante da América do Sul entre as 25 melhores hamburguerias.</p>
<p>No ranking das churrascarias, a Argentina lidera com a Parrilla Don Julio, também em Buenos Aires, eleita a melhor churrascaria do planeta. A capital argentina ainda conta com outros três restaurantes na lista: Fogón, Elena e Hermanos.</p>
<p>Além da Argentina, o Equador aparece no ranking de churrascarias com a Tributo, localizada em Quito. O Brasil não teve representantes em nenhuma das duas listas neste ano.</p>
<p>O ranking mundial de hamburguerias é liderado pela Hundred Burgers, em Valência, Espanha, enquanto outras cidades como Londres, Nova York e Sydney também possuem estabelecimentos destacados nas listas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
