<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Turismo</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/turismo/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/turismo/</link>
<description>Turismo e viagem reescrito com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 15 Jan 2026 15:41:17 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Museu do Louvre aumenta preço dos ingressos para turistas fora da Europa]]></title>
<link>https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2026/01/15/museu-do-louvre-fica-45percent-mais-caro-para-turistas-nao-europeus-acho-injusto-diz-brasileira.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 15:01:02 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Turismo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2026/01/15/museu-do-louvre-fica-45percent-mais-caro-para-turistas-nao-europeus-acho-injusto-diz-brasileira.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[O Museu do Louvre, em Paris, elevou o valor dos ingressos para visitantes provenientes de países fora do Espaço Econômico Europeu, gerando reações diversas entre os turistas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Desde o dia 14 de janeiro de 2026, turistas de fora do Espaço Econômico Europeu pagam 32 euros para acessar o museu, valor 45% superior ao cobrado dos visitantes europeus.</p>
<p>A medida tem como objetivo financiar a modernização das instalações do museu, que recebeu um grande número de visitantes no ano anterior.</p>
<p>Alguns turistas manifestaram insatisfação com a diferenciação de preços, destacando a disparidade em relação ao custo para visitantes europeus e o impacto financeiro para quem viaja de países mais distantes.</p>
<p>Outros visitantes consideraram os novos valores compatíveis com os preços praticados em museus de outros países europeus.</p>
<p>Além do Louvre, outros monumentos em Paris também adotaram tarifas diferenciadas para turistas internacionais.</p>
<p>A decisão enfrenta críticas de sindicatos do museu, que a classificam como ofensiva em termos filosóficos, sociais e humanos, em meio a protestos por melhores condições de trabalho.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
