<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Turismo</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/turismo/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/turismo/</link>
<description>Turismo e viagem reescrito com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 18 Jan 2026 11:41:09 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Privatização das praias na Jamaica restringe acesso da população local]]></title>
<link>https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2026/01/18/a-ilha-do-caribe-onde-os-moradores-nao-podem-entrar-nas-praias.ghtml</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 18 Jan 2026 10:19:06 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Turismo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://g1.globo.com/turismo-e-viagem/noticia/2026/01/18/a-ilha-do-caribe-onde-os-moradores-nao-podem-entrar-nas-praias.ghtml]]></guid>
<description><![CDATA[A crescente privatização das praias na Jamaica tem limitado o acesso dos moradores locais a áreas litorâneas historicamente utilizadas por comunidades tradicionais, enquanto o turismo de luxo expande-se na região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Jamaica é reconhecida internacionalmente por suas praias de areia branca e águas cristalinas, atraindo milhões de turistas anualmente. No entanto, grande parte do litoral da ilha está privatizada, com apenas uma pequena fração disponível para uso público.</p>
<p>Nos últimos anos, áreas costeiras antes acessíveis às comunidades locais foram vendidas para empreendedores e incorporadoras, resultando no fechamento de praias e rios que eram utilizados para pesca e lazer por gerações. Essa mudança tem gerado impactos sociais significativos para os moradores.</p>
<p>A legislação vigente permite que o governo transfira propriedades litorâneas para a iniciativa privada, o que tem impulsionado a construção de resorts de luxo e complexos residenciais ao longo do litoral. Essa expansão turística contribui para a restrição do acesso público às praias.</p>
<p>Organizações locais têm promovido ações judiciais e mobilizações para garantir o direito de acesso às praias e preservar as práticas culturais e econômicas das comunidades tradicionais. A disputa envolve questões legais e sociais relacionadas à propriedade e uso das áreas costeiras.</p>
<p>O desenvolvimento do turismo na Jamaica representa uma importante de receita para o país, mas também levanta desafios quanto à distribuição dos benefícios e à preservação dos direitos das populações locais em relação ao litoral.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
